[秘聞]當世四大天王︰黎郭劉張 2

舊POST:

FB Page:

Sorry sorry,我知我出文比較慢,已經全力加速.雖然無乜覆過,但係每個留言都有睇,有野想講,隨便留言.希望大家睇得開心過癮.

PS.其實都唔係好慢啫,未夠一個禮拜已經UP左成萬字……………仲要又有圖又盛咁……………..阿金庸生以前係報紙連載都係一日一千字左右之嘛.何況係我呢D 新手……….

留名先

謝鋒避過劉龍之後，顧不得驚世駭俗，運起輕功，全速向碼頭區掠去。

碼頭區車水馬龍，人來人往。

他自信可以追到白衣女子，一來他自己輕功不弱，二來，白衣女子似乎只是慢條斯理的在街上閒逛，不會想到有人在跟蹤她。謝鋒既知她的目的地，翻城過廓的去追，自然不難追上。

一如所料，謝鋒守在碼頭區的入口不久，就見到非常易認的白衣女子張栢詩，手上還拿著個冰糖葫蘆，吃得津津有味，在人群中悠然自得。

謝鋒眼利，一眼看過去，就認得栢詩手上帶著的手鐲，正是妹妹謝婷之前所遺失之物。

果然，這張栢詩肯定和謝婷的失蹤有關。

謝鋒悄悄跟在栢詩身後，見她上了一艘小艇。在船夫的引導下，小艇在大船群中左穿右插，不一會，栢詩上了一艘停靠在外圍，掛著貨船旗號的小樓船。

栢詩上船後，小艇也如常的開走，一切看來，尋常不過。

謝鋒站近岸邊，在岸上隔遠觀看，見貨船吃水不深，貨物應該未上船。認清樓船的式樣，謝鋒打算先返回靈堂，要三個師妹來輪番監視。自己也要向星華派眾人解釋清楚，他們武功高強，江湖閱歷豐富，說不定能幫忙找回妹妹。

正要離去，忽見該樓船上的幾名水手從船艙走到甲板，有人去揚帆，有人去掌舵，各施其職。

謝鋒心知不妙，樓船似乎要起航了。他膽大包天，馬上趁碼頭上眾人各有各忙，無人注視的空當，滑入水中。

乘著樓船上的水手在忙碌，謝鋒全速潛游過去。

剛靠近船邊，樓船起錨，船身開動，緩緩的望長江而出。

謝鋒趁開船時所有人的注意力都集中在船頭，小心翼翼的從船尾翻身上船。他貼著船艙外面，躲在甲板上最後的地方，雖然身上濕漉漉的，但沒有被人發現。

這一層的船艙，應該是大廳或者用膳的地方。隱約聽到人聲傳來，謝鋒馬上把耳朵緊貼船艙外壁，功聚雙耳，艙內的聲音一清二楚。

為了得知妹妹的下落，躲在船艙後的謝鋒全神聆聽。

一把頗為成熟的中年男人聲音說道︰「栢詩，早說了今天開船，開船前還要到處跑，如果趕不及的話，就把妳留在武陵，讓妳自己兩條腿走路回家。」

張栢詩招牌的沙啞聲音響起︰「師叔，我不過到外面打探一下情報。」聽在謝鋒聽耳中，甚至浮現出栢詩吐一吐舌頭的可愛模樣。

那師叔的語氣態度很是平和，不是真的責怪栢詩，平素應該很是疼惜她。

另外一把未聽過的少女聲音，似是為恐天下不亂的道︰「大嫂，妳自己跑出去看帥哥吧，當心我告訴大哥。」

張栢詩急道︰「媛媛，別大嫂大嫂的亂叫，我還未過門的啊！而且我沒有去看帥哥啊，傻子倒是見到一個。哈！」話雖如此，但聽得出栢詩很是受落。不知怎的，謝鋒有點不是味兒。

那叫媛媛的仍不改口道︰「大嫂，也差不多了，大哥還走得出妳掌心嗎？雖然大哥這個「獨鍾刀客」陳卓東英俊瀟灑，風靡萬千少女，但我最清楚他，一直以來，他獨獨鍾情的，就只有妳一個。」

張栢詩似是樂不可支道︰「嘴兒那麽甜，賞妳個冰糖葫蘆吧。」

忽然，腳步聲從上一層的樓梯傳來。一把聲音悅耳的年青男子道︰「栢詩，媛媛要告訴我甚麽呀？」

張栢詩和媛媛大吃一驚，前者忙道︰「東師兄，沒有呀，只是我給媛媛吃冰糖葫蘆，你吃嗎？」

那人不答栢詩，先向那成熟男人叫了聲師叔。那媛媛也向他叫了句大哥。

來人正是陳卓東，那媛媛口中的大哥，也是張栢詩的意中人。

張栢詩忙轉移話題道︰「哈，為什麽要選今天出發，害我不能到張榮的喪禮見識下江湖人物。」

陳卓東肅然道︰「師妹，妳最後不也是偷偷地去了嗎？師叔之前已經說過，所有武林人士都到了張榮的喪禮，正是離開武陵的最好時機。而且喪禮是傷心之地，也不明白有甚麼好看。」

張栢詩嘟起小嘴道︰「確是一片愁雲慘霧，走的時候，還見到一個傻子躲在後門的小巷哭哭啼啼。」謝鋒還在想這伙人為何要走得這麼神秘。忽然聽到張栢詩之前說的傻子，原來是自己，感覺奇怪。

樓船終於駛入洞庭湖，只要向北走一天水程，就會到長江，離武陵城越來越遠了。謝鋒的衣衫已乾了一大半，心想，看來今次果如劉龍所料，要失信於星華五散人了。

想到這裡，謝鋒也有點擔心自己這樣的突然離開，幾個師妹會和星華五散人起衝突嗎？

回說楊榕那頭，呆呆的她走回靈堂。剛入門，就見到星華派掌門梅芳已經上坐，五散人眾星拱月的伴著她。

梅芳神情落寞，魂斷神傷，哭成淚人，那還有一點一代宗師的風範和霸氣。明顯地，張榮的突然離逝，對她打擊很大。她雖然武功高強，又為一派之主、桃李滿門，但一向重情重義。

除了受了內傷的劉龍坐在一旁暗自調息外，其餘四散人，都在開解梅芳。

永康道人道︰「掌門，渡日月穿山水，人誰無死，活得精彩自然此生無憾。」

衛建和尚道︰「芳姐，節衰順變，要保重身體，我只想妳身體健康。」

哀莫大於心死，梅芳似是充耳不聞，讓人看得心碎。

志安道人也勸道︰「唉！芳姐，見到妳這樣，我心也突然的隱隱痛。張聖雖然離開了，但掛念會將生活空與白著了色，即使身在天邊海角，思念不會缺席。長年累月，就算你多念舊，很快一滴也不留，總之每個劫數，時間會善後。」

梁文漢道︰「重生者走得的都走，張聖既然認為離開比留下更好，相信沒任何事留戀，希望掌門能盡早放開，凡事看開。」

梅芳再呆坐一會，才回應他們道︰「你們所說的，為師是明白的，不過留下只有思念，一串串永遠纏。我只是心中感嘆，似水流年，不可以留住昨天。浩瀚煙波裡，我懷念往年。到你們到我這樣的年紀，看著身邊的人一個一個的離開，自會明白我今日的感受。」

眾人也不再說話，垂頭靜思。

楊榕見梅芳神色稍緩，走到梅芳面前抱拳為禮道︰「晚輩秀聖門楊榕，拜見梅掌門。」

梅芳點頭示好，又再垂下頭。

楊榕再說︰「昨晚，大師兄謝鋒和貴門的五散人有點誤會，我……」

還未說完，一旁的劉龍就喝道︰「哼！謝鋒那小子已經偷偷從後門走了，看來不會再回來。妳這小丫頭還要來找掌門砌詞狡辯。跟梅掌門說話，妳有資格嗎？」

給劉龍這麼一喝，楊榕本就不善詞令，不知說甚麼才好︰「我……我……」

梅芳平靜的道︰「小龍，你豈可如此小看別人，這小姑娘年紀輕輕，已經能夠練到一雙眸子精芒內蘊，顯然身負上乘內功。他日必有所成，成就還可能在我之上，你要好好學習。」之後轉向楊榕道：「楊秀的女兒，果然了得。」

劉龍給梅芳斥責，默不作聲。楊榕給梅芳這麼一說，尷尬得面紅耳赤的道︰「小女子只是略懂皮毛，何德何能，怎會及得上梅掌門的成就？」

梅芳再向楊榕說道︰「我很少看錯人的，妳也別是小看自己。不過今天我不想再想任何事了，有事之後再說吧。」

楊榕見她說得斬釘截鐵，也道︰「明白，梅掌門保重身體，晚輩先行告退。」說罷，唯有回到兩個妹妹的身邊坐下，並向她們說一下剛才發生的事。

此時，三姊妹仍然相信謝鋒會趕得及回來的，那知他已經上了離開武陵的船。

留名

LM

劉明

居然訓前有幸一睹

留名推

陳曉東出現？

留明

梅姐

加油巴打 慢慢寫

咁都擺到入去故到
btw, 雖然係陳曉東同mk鋒係同時代競爭對手，
但我都好期望希魔出場
mk死敵換希魔可能仲正

唔講都唔記得栢G 之前同陳東拍過拖

我睇到我只想身體健康即刻笑到仆街

lm

好文留名

lau ming

陳冠希應該係破你膠處

same

留個靚名先

期待緊 冠希 楊嬌 栢詩既 3p 水墨圖流出

歌詞入文真心正
樓主加油 慢慢寫

新post留名

身體健康

新po 劉明

仲未計查老當年有人幫佢較對埋
呢個更新速度好ok 架啦，
為快而快搞到好似當年紅van 炒車咁就on99

陳曉東
細個好鍾意佢

好故唔怕慢
keep住更新就可以鳥
加油樓主

睇到身體健康 忍唔住笑咗

仲有陳媛媛呀

震動江湖

同劉龍、楊榕都有過密切關係嘅何師姑幾時出呀

芳姐入室弟子

永康道人：鵰那誰丫！邊個攞左我包五石散？

成日話要睇陳冠希阿嬌閃卡入面果d
我諗你地唔適合睇呢篇故

加油樓主

新po留名

強貼黎明

同意 on99

反而我好期待eason未來強勢堀起 唔入新四大天王但稱霸武林

笑到收唔到聲

等睇天魔神功陳希

我覺得樓主原本打算寫一段楊榕食春卷
不過而家咁hit 應該唔寫得，
仲有閃卡事件要寫都好危險（關公，道德撚，大愛撚...)
要出名就好難寫得放，要寫得放就好難出名

屌 有聲

寫得得體大方又言之有物咪得law.

留名慢慢追
樓主唔洗急，慢工出細貨

個故真係好撚有畫面

等睇eason

表面名門正派，實為邪魔外道

屌 樓主都改曬啲人姓楊
唔見你屌佢
依加又突然咁道德啊?

New post lau Ming

丐幫少俠

那邊廂，船艙內聲音再度響起，打斷了謝鋒的思路。

陳卓東一本正經的道︰「栢詩，雖然師尊讓我們下山辦事，主要是為了讓我們可以練歷一番。但要謹記，我們做的每一件事都是事關重大。妳們辦事絕不可以情緒好多、感覺好多的，因為任何錯失也是無法補救的。」

拿著張栢詩給的冰糖葫蘆，媛媛插口嘗試替她解圍道：「大哥，我們下山增廣見聞，自然不能總是躲起來。師姐出去打聽情報，自然會小心行事，不用那麼緊張吧。」

陳卓東還是一臉嚴肅的道：「媛媛，妳還是先顧好自己吧。上次若不是妳掉以輕心，怎會有漏網之魚。今次也一樣，船底藏的「貨」不容有失，所以妳們決不可輕率大意，知道嗎？」

媛媛垂頭道：「知道。」

張栢詩臉色一沉，不情願的道︰「知道了，大師兄，我們以後不敢了。」

陳卓東再道︰「妳似是還不知錯，今晚睡前要好好把整個計劃的所有細節內容向我報告一次。如有錯漏，就罰妳抄寫一百次。現在回房復習，今晚我再去找妳。」

張栢詩臉色反而寬容起來，道︰「哈，這種事我最是擅長，保證一字不漏的整個行動的細節奉上。」

言罷，就自己走向樓梯，要到上層的房間。

謝鋒聽到那船底的「貨」，馬上精神一振，已打算先找個地方藏起來。一待天黑眾人都睡了，就到船底看看那所謂的「貨」是不是妹妹謝婷。因為到船底唯一的樓梯就在眾人所在的大廳，而廳中的幾人明顯武功不低。

後來再聽下去，他們顯然還有更大的陰謀，於是謝鋒決定先一步躲到栢詩的廂房。

謝鋒一躍而上，幾個起落已經到了上層的船艙外。

同一時間，張栢詩也剛到上層的船艙內。船艙上層的正間是一條長走廊，房間在兩邊，走廊的末端有一扇窗。謝鋒就躲在該窗後，凝神聽著張栢詩的腳步聲，無有遺留。

張栢詩的步伐停在左方的一間房門前，轉身面向房門，謝鋒馬上把隨身的錢袋從船外拋到艙內上層的走廊。

「呯！」正要開門的張栢詩聽到謝鋒錢袋落地的聲音，看過去，見到一個錢袋落在走廊盡頭地上，於是走了過去。

謝鋒把握了這個時機，全速沿船艙外圍攀到栢詩房的窗外，然後敏捷地沿窗而入。

臥室之中，只有一張床、一個小茶几和一個衣櫃。謝鋒別無選擇的躲進衣櫃，然後馬上關上櫃門。門縫的罅隙，剛好讓謝鋒可以看到外面的情況。

不一會，已經見到面露奇怪之色的張栢詩拿著謝鋒的錢袋進入房間，她隨手把錢袋放到小茶几上。

之後，她卻不是在複習甚麼行動計劃，反而坐到床上寬衣解帶。

一時間春色無邊，一如山丘起伏的優美身形，呈現在謝鋒的眼前，看得他心猿意馬。

到張栢詩身上只剩下一件褻衣，她就躺在床上，倒頭大睡。不一會，竟然就這樣呼呼的睡著了。

謝鋒心想，辛辛苦苦的潛到這裡，甚麼計劃也聽不到，唯有寄望今晚。

天色轉黑，張栢詩還未起來，再等下去，連晚飯的時間也錯過了。謝鋒一直躲在栢詩房中的衣櫃閉目養神，只是今天吃過早點後便滴水未進，餓得飢腸轆轆。

一直等到半夜時份，毫無先兆的響起叩門聲，謝鋒心想來人可以讓自己毫無警覺，輕功相當高明。

張栢詩原來早已經醒來，一聽到叩門聲，馬上喜孜孜的下床，跑到門口。

一開門，見到門外的陳卓東，馬上縱身入懷，獻上香吻。陳卓東一面享盡溫柔，一面把只穿褻衣張栢詩抱進房中，並關上房門。

謝鋒看得眉頭大皺，但除了繼續守在衣櫃內，卻苦無他法。

所謂的計劃複習，原來只是幌子，一對熱戀中的年青愛侶，乾柴烈火，到底會發生甚麼呢？

斷估唔會變甜故掛

愛情動作故

情緒好多、感覺好多的

屌！本來唔想吹你加速！

突然加甜

唔係好明丐幫點解

唔通陳東係丐幫？

重甜

咁突然

留名
突然加甜

丐幫少俠呢????
緊係去左留名

加速

加油
有番哂以前上堂刨金庸的回憶
劉個明先

推返上去

正評留名

張栢詩嬌喘一聲，倒在陳卓東的懷裡，這個時候，栢詩眼如媚絲，濕潤的雙唇微微張開，還噴出有如蘭花一般的香氣。對住如此尤物，佛也會心動。陳卓東一手摟著她的小蠻腰，另一手也不閒著，偷偷從栢詩的衣襟滑入，在她豐滿的雙峰附近，到處任意遊覽。而栢詩的慾火再也控制不住了，那兩個顆粒亦由軟的棉花，變為硬的櫻桃了。

張栢詩不依的嬌嗔道︰「師兄壞死了，在外面一副謙謙君子的模樣，一到房裡，就要把人家弄到榻上。哇！」

陳卓東吃吃的笑道︰「小師妹，妳不喜歡嗎？ 終於可跟你相擁中，又尋回自己。我要從嘴角吻妳，從肩膊吻妳，讓妳完全屬於我。」

如此香艷的情節，在自己面前上演，謝鋒也煞是難受。既然不會偷聽到這幫妖人的秘密計劃，更不想留在此地，謝鋒決定趁他們打得火熱之際悄然離開。

把佩劍提到手上的謝鋒無聲無息的推開櫃門，輕輕的跳到地板上，房內仍然充斥著呻吟喘息的聲音。不一會，謝鋒已經輕聲走到門邊而不被發現。

一切順利，謝鋒慢慢的提起門栓，一推開門，大吃一驚。

一名短髮的中年男子似是剛好經過房門，謝鋒一開門，正好打個照面，兩人均感愕然。

短髮男子大喝一聲︰「來者何人？」一開聲，謝鋒就認得此人是張栢詩她們的師叔，只見他眼神銳利，年紀該有三十五六，殺氣騰騰的。

謝鋒知道已經驚動房內的陳卓東和張栢詩，也不打話，蝴蝶玉劍閃電離鞘，直取這師叔的面門。希望至少要迫得他退後幾步，他才有逃走的機會。

豈料那師叔不退反進，腳踏奇步，堪堪避過謝鋒的蝴蝶玉劍。欺近謝鋒身前，讓他不能發揮長劍的威力，雙手直取謝鋒胸前要害。

謝鋒那想得到那師叔應變之速，反應之快，無奈下反退回房中。

房中的陳卓東赤膊著精壯的上身，也持刀站到謝鋒的另一邊，虎視眈眈。

謝鋒側身而立，左邊是守住門口的師叔，右邊是怒氣沖沖的陳卓東。

這時謝鋒才有時間看清楚陳卓東的模樣，果然的高大威猛，風流倜儻，外型俊美，確有迷倒少女的條件。看來比自己大幾歲，跟美艷高雅的張栢詩倒是非常匹配，羡煞旁人。

那師叔守在門口，盯著謝鋒的劍道︰「在下陳春，見兄台身手不凡，請問何故潛入我師姪房中？」

聞聲而至的媛媛也站到陳春的身後，謝鋒忽然間身陷重圍，自己偷上別人的船，怎說也是自己理虧。又見對方雖一副神秘莫測的模樣，但氣度不凡，又無因自己偷闖上船而口出惡言。

謝鋒無言以對，論武功，自問應可穩勝還擁被而坐在床上的張栢詩或門外的媛媛，但那陳春和陳卓東都顯露出高強的武功。若單打獨鬥的話，或許尚有一拼之力。但如今自己理虧在先，人家也不用講江湖規矩，一擁而上的話，恐怕勢難倖免。

不過，以謝鋒的性格，寧可戰死沙場，也絕不會跪地求饒，道︰「多說無益，既然被撞見，手底下見真章吧。」

正要出手，忽然船上警笛聲大作，船底更傳來激烈的打鬥聲。陳春和陳卓東面色大變，後者道︰「小賊，原來還有同黨！」

陳春馬上轉身往下走，叫道︰「媛媛，跟我來。」

給撞破好事，盛怒下的陳卓東也立即出手，揮刀攻向謝鋒，務求一招制敵。

謝鋒得此轉機，精神大振，提劍和陳卓東打得難分難解。謝鋒劍法輕柔靈巧，矯若游龍；陳卓東刀法雷霆萬鈞，以快打快。

船低的打鬥聲還未停止，謝鋒已經險象環生，幾次被陳卓東殺得左支右絀，身上多處負傷。全賴刀鋒臨身時避過要害，才得免落敗身亡。已經血跡斑斑的謝鋒這才知道，自己低估了對手。

如果那師叔陳春的武功比他還高明，那麼他們的實力倒是非常強勁，江湖上那裡鑽出這麼幾個人來呢？

「卓東，不要糾纏了，快下來。」陳春的大叫從底層傳來，他似乎招架不住。

陳卓東不情願的收刀退後，冷冷的盯住謝鋒道︰「哼！今日之事，決不會善罷，休要再讓我見到你。」

又轉向張栢詩道：「栢詩，我們走。」說罷轉身離去，那船艙底的「貨」似乎真的事關重大，讓他們都寧可放過謝鋒這個「小賊」。

張栢詩已經在他們刀來劍往的時候整理好衣服，聞言也跟在陳卓東身後。

經過謝鋒身邊，也不見得因為給撞破好事而有何尷尬，還向謝鋒叫道︰「哦！我認得你，你不就是躲在後巷哭的傻子！？好像叫謝鋒。」

謝鋒笑嘻嘻的道︰「對呀，姑娘還記得在下。」

張栢詩狠狠的盯著謝鋒，也笑一笑道︰「本姑娘永遠都會記得你。」說罷，急步的跟著陳卓東而去。

只留下謝鋒一個人在張栢詩的廂房，大難不死，身上雖然多處刀傷，但還是跟隨他走到下層船艙。因為他始終覺得妹妹謝婷是被這一伙人藏起來，而他的直覺一向靈光。

走到下層的大廳，見到陳春、陳卓東、媛媛和張栢詩圍住一名大漢在纏鬥。這名大漢身型雄偉，意態雄豪，年紀不大，應該只比謝鋒大幾歲，跟陳卓東差不多。

那大漢雖被四人圍攻，但面上毫無懼色，雙手如穿花蝴蝶，高接低擋，守得穩個山岳。見謝鋒也從上層下來，還有閒情的叫道︰「哈，原來還有幫手，也一起上吧。」

謝鋒見他說得豪爽，敬重他是條好漢子，向他叫道︰「在下跟他們不是一伙的，是敵非友，兄台請慢用。」

大漢以一敵四，卻仍絲毫不落下風，哈哈大笑，也叫道︰「哈哈哈，就讓我先拿下他們，再跟小兄弟你喝酒。」

謝鋒也笑道︰「好，就用他們送酒。在下先到下層走走，一會兒再來跟兄台你親近親近。」言罷，走向往下的樓梯，打算去船艙底看看那「貨」到底是甚麼一回事。

忽然，那大漢大叫︰「小兄弟，小心！」凌厲的刀氣從背後襲來。

輕輕一推

輕輕黎個靚日月

一睇以為騎劫

大漢係咪王傑

文筆了得 !!

Support!

老藹日月已留

定醫神？

論武功都似似地

我覺得應該王傑

睇睇下覺得自己都真係老佐

王傑應該好抑鬱，唔似咁豪邁
今回叫丐幫少俠，應該同丐幫幫主張友友有關

精彩！

唔通係鄭中基

王傑老謝霆峰20年都黎緊
上面寫差幾年 應該係70後黎

鄭中基?

王傑？

同謝鋒一見如故

緊係神醫陳迅

仲要身形雄偉

會唔會有單春嗰part

好耐無咁想追文

去到緊張關頭先停

一口氣追到呢到 好心急

樓主順應民意加左甜

應該係eason, 啲人成日話佢係歌神
照計應該同學友同門派

葉振棠，關正傑個名都好大俠feel。
不過應該都退隱江湖了。

會唔會好似楊過咁
創出一招單春神功

師叔之後會唔會係暹羅同柏詩推油？舊愛車浣浣會唔會有戲份？

破壞之王😂😂😂

應該係醫神

媛媛係咪Bobo

師叔師兄齊齊上？👍

【大紀元5月3日訊】 前陣子才一同在飛機上忘我演出“熱吻記”的檔陳曉東和張柏芝，日前驚傳分手。據香港媒體披露，這對情侶感情觸礁的主因，有可能是因為“電眼王子”黎明的介入。據說，黎明之前和張柏芝演出電影“大話情人”時，猛烈對張柏芝放電，而張柏芝也忍不住假戲真作，這一切看在陳曉東的眼裡，自然很不是滋味。現在陳曉東提到張柏芝，態度冷漠， 跟先前的笑意形成強烈對比。

樓主好勁

BTW，陳百強有無機會出呢
以回顧形式

電眼王子

單春劍法

斷水流大師兄
巴打好波

咁

丏幫開山大宗師用既武器係咪凌雲鐵塔，絕技係半斤八兩

劉日月

推

有無beyond 羅文 陳百強呢d

今日無文！？

原來陳卓東見謝鋒背向自己走下樓梯，馬上棄下那大漢，偷襲謝鋒。

謝鋒得那大漢提醒，猛然側身避過背心要穴，背部皮肉被劃破。但護體真氣被破，受傷不輕。更甚者是失去平衡，要掉下樓梯，還要應付陳卓東的追擊。

「無雙破極！」忽然聽得大漢大喝一聲，他反守為攻，以閃電的速度，幾乎不分先後的向陳春、張栢詩和媛媛各攻一拳。拳勁凌厲，氣吞山河，三人受不住其拳勁，各退三步。

那大漢如箭矢般衝到陳卓東背後，要他無法再向謝鋒施襲。陳卓東那想得到這大漢如此強悍，之前應該是一直保留實力，顧不得謝鋒，慌忙轉身迎戰。

謝鋒傷上加傷，氣虛血弱，滾到黑暗的樓梯下。

電光火石間，那大漢已經打得陳卓東潰不成軍。他打退陳卓東後卻沒有停留，看其勢子，似乎要盡快衝到謝鋒面前。

謝鋒初時大惑不解，暗想那大漢難道要攻擊自己？但謝鋒很快就知道自己誤會了。因為，黑暗中，他感到陰森的殺氣撲面而來。原來船艙下層還有高手守住，怪不得那大漢叫自己小心。

漆黑中，一柄閃閃發光的長劍直取謝鋒喉嚨，仿似來自修羅地獄。謝鋒已經傷得幾乎連動也不能動，更遑論躲避或擋格。

謝鋒已經放棄抵抗，束手就擒。

那大漢頭下腳上的沿樓梯飛身下來，後發先至，拳頭恰好擊中劍鋒。

躲在下層的神秘敵人還在黑暗之中，他也想不到那大漢來得這麼快，微感愕然。

迫退那神秘敵人後，大漢一手抱起謝鋒，放到膊頭上，舉重若輕。隨即撞破下層船艙艙頂，跳到甲板。站到甲板，也不停留，往右邊較近的岸上躍去。

到岸後立即穿入密林，揚長而去。

船上的人也跑到甲板去，陳卓東還想去追，給陳春舉手截住了。

陳春道︰「東，不用追了，追到也沒有用。」

陳卓東道︰「為什麼？」

陳春嘆道︰「背負著一個人，還能一口氣橫過五丈的河面，你做得到嗎？追到又如何？」

陳卓東看一看河面的距離，清醒了點，無言以對。

陳春續道︰「給這人摸到船上，「貨」還保得住，已經是萬幸。快改變行程，遲恐不及。」

張栢詩聽得出陳春的語氣，問道︰「難道師叔知道此人是誰？」

陳春看著大漢和謝鋒消失的密林，徐徐答道︰「能把這招「無雙破極」使得如此霸道的人，天下間，恐怕只有他一人了。」

那大漢背著謝鋒，在密林中全速奔跑，騰雲駕霧一般。不一會停下來，輕輕把謝鋒放下，讓他倚在樹旁。

大漢豪邁的坐在謝鋒身旁道︰「小兄弟，先休息一下，他們沒有追來。」

謝鋒虛弱的道︰「謝過兄台救命之恩，在下秀聖門謝鋒，敢問前輩高姓大名。」

大漢微微一笑︰「原來是秀聖門的大弟子，在下丐幫伊臣。」

謝鋒早聽過這個名字，只是不知道原來那麼年輕，橫看豎看也不到三十歲。

伊臣仍丐幫新一代中最出類拔萃的人物，憑一手「無雙拳」連敗一眾丐幫好手，大家心服口服。要知丐幫乃天下第一大幫，而且武風甚烈，幫主「北丐」張友友武功已入化境，論內功，公認為當世四大天王之首。能夠在這樣尚武的大幫會揚名，可知伊臣確有真才實學。

謝鋒很是感動，這人平水相逢，只是第一次見面就這樣奮不顧身的救自己，問道︰「伊臣，你原來不知道我是誰，為何要救我？」

伊臣笑道︰「哈哈， 我這人做事只求問心無愧，興之所至，沒有想太多。」

謝鋒道︰「大恩不言謝，以後你有事要幫忙，儘管開口，謝鋒馬上照辦。」

伊臣道︰「不用說得那麼嚴重，以後大家就是兄弟，我應該比你大幾歲。你叫我一句臣哥，我叫你一聲鋒弟，就這樣吧。」

謝鋒打從心底裡喜歡這個爽快的大漢，馬上叫道︰「臣哥。」

伊臣欣然道︰「鋒弟，你出自名門大派，為何會出現在這條古古怪怪的樓船上？」

謝鋒嘆道︰「唉，說來話長，我的妹妹失蹤了，我懷疑她被藏在那艘船上。」

伊臣斬釘截鐵的道︰「原來令妹失蹤了，那我定要設法幫你尋回。」

謝鋒心中感激道︰「鋒弟先行謝過，臣哥又何以會闖上該船？」

伊臣道︰「我出席完張聖的喪禮，收到兒郎們的消息說有一艘樓船恰好於喪禮其間開出。我覺得奇怪，於是展開腳程是從陸路全速趕來。追了大半天，見船上的人不多，就摸上船看看。哈，那知這船守衛深嚴，竟然被發現了。」

謝鋒心想，能夠追上開了半天又順流而下的船，如此輕功內力，駭人聽聞。更令人心折的，是他那天不怕地不怕的膽色。

謝鋒道︰「只可惜給他們走了，又不知他們是何家何派。」

伊臣道︰「鋒弟放心，我們丐幫的線眼，無孔不入。根據線報，這幾人分別叫陳春、陳卓東、陳媛媛和張栢詩，來自一個神秘門派。」

謝鋒見他如數家珍，略感奇怪道︰「我還以為貴幫只活躍於北方，想不到在南方也這麼有辦法。」

伊臣歎道︰「唉！如今天下大亂，群雄並起，苦的還不是老百姓，走到那裡，我幫還不是日益壯大。」

謝鋒見到臣雖衣衫襤褸，但見多識廣又武功高強，感嘆道︰「如果我也可以像大哥一樣就好了，武功高強，又江湖經驗豐富，甚麼事情都可以輕易解決，沒有煩惱。」

伊臣苦笑道︰「人在江湖，誰可以倖免呢？只在乎你怎樣去處理吧，笑一笑就過去吧。不是嗎？」

伊臣收起笑容，續道︰「別看我笑得那麼高興，今次我之所以追蹤此船，其實是在找尋我失蹤了的大哥。」

謝鋒釋然道︰「原來臣哥的大哥也失蹤了。唉！生於戰亂時代，總是到處都生離死別。」

伊臣理所當然的道︰「這個時代，要活得好，談何容易呢？不過人總須要勇敢生存，過一天就活好一天，定要不負此生。」

謝鋒精神一振的道︰「你大哥在那裡失蹤？失蹤了多久？」

伊臣道︰「唉！差不多半年了，此事一言難盡，還是先跟住這幫妖人再說。你還能走路嗎？」

謝鋒苦笑道︰「勉強可以。」

伊臣道︰「好，那麼我們先到附近的大城，讓你休息一下吧。」

Eason

將吹神嘅個性描述得極好！

屌我一直諗緊醫神可以用邊張古裝相，咁都比你諗到

寫到Eason咁型

好正

d感覺返晒黎

謝鋒好似好弱咁

張友友武功已入化境，論內功，公認為當世四大天王之首

見到伊臣張相忍唔住笑

諗起Eason嘅爆炸頭
加埋佢把聲

留名 睇點加閃卡事件

船倉最底會係邊個

巴打加油 好正

伊臣實力一定係三大天王(除張友友)以上

照計四大天王應該有各自獨當一面嘅武功

照計伊臣咪好尾機
張友友門下
同二聖之一又fd fd地
唯一同佢有得交手既
應該係寶麗門既宋公子

宋公子

宋

好好睇

精彩

即係邊個？

宋禮芹

獨門絕學烈日劍法
有三重境界

甚為好客，經常送禮

屌，我自動match左，冇人提都唔覺得有違和感

古sir係邊到

伊臣呢度有少少bug，話說佢曾經都係秀聖門首席弟子，同謝鋒同期架喎

如果要咁計
佢要先入星華門
再過底去秀聖門

笑到仆街

留名!

波士高

伊臣會唔會到後期亂打Hea 打，華山上黑面發脾氣比武？

lm
好好睇😂

當4天王歸穩
伊臣有段時間應該近乎天下無敵手
單以拎獎計
應該得楊蓉同佢有得計較下

出現了

留日月

好撚正

宋公子會係咩幫派？

萬巒幫

矇住面出場唔該

又係歌詞

其實差唔多每段都有歌詞....

梅芳果段夾得咁好冇人提好慘

紅日劍法

飛花劍

舊歡舞

正皮留名

yo

新手留名

半月斬

正呀嘔

幾時伊健用馬車飄移

屌
諗左成日先load到

深深深拳

大力一推

夏日之神劍 悲劈！呀～～～～～

其實我都諗左一陣
笑死。

cd rom

正

巴打好波

用玉簫吹奏月半小夜曲

正皮

仲謙虛表示自己不會唱歌

會唔會有埋明哥
黃耀明係少林弟子，後期貪戀世俗
叛出少林寺

與劉以達在石頭山上創立達明一派，為開山祖師爺

達明一派亦正亦邪，被後世稱此派為明教

後來該教出現一明後起之瘦 達戈 憑佢一口魔音獨步天下 更另起爐灶創立達朝

𨳒你，悲劈！

劉明支持

宋公子成日送禮但係無朋友

出po喇

Push

pish

push

好睇支持

照時段睇，段故講緊2000年左右，
果期新人同到eason鬥既得mk鋒(其實mk鋒開頭仲贏左唔少添)同陳曉東，
許志安蘇永康又出左場
古sir都要後少少先爆出黎
如果唔寫拍緊劇既古sir,
對手可能得劉天王同郭天王

eason係呢段故入面應該係後生一輩入面係無敵

連登點可以無周國腎
流浪四海，集百家之大成

03年
哥哥死個陣喎
有冇追post

酲飛首耳：專攻上三路

Lm

唔好加甜 會破壞個故

陳總舵主:等寂寞到夜深

多情公子

天亮時，謝鋒和伊臣談談笑笑，走到最近的長沙城。兩人皆折騰了一天一夜，疲憊不堪。謝鋒更是身受重傷，能走到這裡，已經要靠著無比頑強的意志。

兩人進城後，馬上走到大街的食店大吃大喝起來。

謝鋒出身良好，一向出入高門大宅。跟伊臣這樣在大街上大杯酒大塊肉的吃喝，大感新鮮痛快︰「臣哥，這杯酒，我敬你的。」

伊臣聞言也提杯一飲而盡，道︰「痛快痛快。如果不是鋒弟你受傷未癒，今天定不醉無歸。」

謝鋒被他激起豪情道：「沒關係，今晚一於不醉無歸，別掃了大哥的興。」

伊臣卻認真的勸道：「鋒弟不用逞強，酒甚麼時候都可以渴吧。受了內傷再渴得爛醉，復原後功力也會大幅減退，這是一個江湖郎中告訴我的。」

說完，謝鋒見伊臣有點感觸，似是有段故事，也不說破，改變話題問道︰「那躲在船艙下層的人藏頭弄尾，劍法卻很是凌厲，險些著了他道兒。」

伊臣道︰「對了，我也是因為這人才被發現的。船艙下層有一個可藏人的巨型箱子，我正要走近，這傢伙才突然從旁偷襲，高明得令人心寒。黑暗中和他過了幾招，還被他迫回大廳。我跟陳春他們打起來時，本來可以速戰速決，只是我想把這神秘高手引出來，才故意拖延。豈知他不中計，反而累得鋒弟你被那陳卓東所傷。」

謝鋒想起那森寒的劍氣，猶有餘悸的道︰「甚麼人武功這麼高？」

伊臣道︰「我懷疑此人正是近年才冒起的年青刺客「多情公子」陳歡希，不知多少富商巨賈飲恨他劍下。」

謝鋒道︰「哈，叫「多情公子」的，像個娘兒甚麼的，卻竟然是個刺客。吖，對了，那個陳卓東的外號不正是「獨鐘刀客」，一個多情，一個獨鐘，有趣有趣。」

伊臣道︰「見過他的人不多，據說此人英俊不凡，風度翩翩，到處留情，但卻又冷酷無情，不知壞了多少良家婦女的貞節。可是他神出鬼沒，誰也找不著他。」

謝鋒狠狠的道︰「這傢伙喪盡天良，再見到他，定他好看。」

伊臣道︰「鋒弟，不要動氣，先養好傷再說。」

謝鋒一想也是，道︰「讓我休息幾天，相信可以痊癒。」

伊臣道︰「好，我們先去投棧，安頓好你之後。我再去找我幫在城裡的人打探一下，再定行止。」

謝鋒想起三個師妹，道︰「臣哥，可以托貴幫的人送封信到武陵城文華客棧嗎？我突然跟船離開，怕幾個師妹擔心。」

伊臣道︰「沒有問題，我幫有飛鴿傳書可以傳信，一天之內，就可以送到武陵城。」

謝鋒再一次感激道︰「臣哥，謝謝了。這一餐讓小弟作東吧。」一摸之下，才記得在船上，為了潛入栢詩的房間，錢袋壯烈犧牲了。

伊臣已經站了起來，謝鋒尷尬的道︰「臣哥，不好意思，我的錢袋掉了，你有銀両嗎？」

伊臣哈哈大笑道︰「銀両？你忘記我是丐幫的嗎？」

謝鋒哭笑不得。

見謝鋒進退兩難，伊臣才道︰「跟你開玩笑吧，銀両我是有的，這一餐就讓我請客。走吧。」

三天之後，楊家三姊妹來到了長沙城駿景客棧。

謝鋒休息了幾天，傷勢也大有好轉。伊臣則從丐幫的情報網，打聽到的陳春他們的消息。

在謝鋒的引見下，伊臣認識了楊家三姊妹，大家也年輕，很快就熟絡起來，並向她們解釋了目前的狀況。

五人在謝鋒的房內商量對策。

伊臣道︰「根據兒郎們的消息……」

楊榕打斷了伊臣，哈哈笑道︰「哈哈，兒郎們，說得好像有很多兒子似的……」見眾人看著自己，才知自己又失態了，不好意思的垂下頭。

謝鋒尷尬的向伊臣賠個不是︰「不好意思，榕師妹入世未深，冒犯了。」

伊臣道︰「沒關係，真性情，可愛可愛。」

楊榕聽到這句，耳根也紅了，把頭垂得更低。

伊臣不以為然續道︰「根據……唔……消息，那神秘樓船在三天前，我們離開後的早上，停泊埋岸，船上的人全數登岸。」

楊妍道︰「啊！那不就失去了踪影？」

伊臣見她說得天真，便反問道︰「對呀，那怎麼辦？」

楊妍跟謝婷自幼相識，年紀相若，甚是相得，聞言急得要哭出來︰「怎麼辦？我不知道呀。鋒師兄，那裡找這幫人？」

謝鋒聽得出伊臣話中有話，向楊妍道︰「妍師妹放心，臣哥肯定有辦法的。天下事，少有難得到丐幫少俠「無雙拳」伊臣的。」

伊臣啞然失笑道︰「哈，你這小子，竟來耍我。好吧。的確，我幫已經查到他們的下落，他們也到了長沙城，現在匿藏於城北的一座大宅內。」

謝鋒掛心妹妹，問道︰「那口巨型箱子呢？」

伊臣答道︰「也一同攜帶入城，我幫中人就是見到這口箱子才發現他們的。」

謝鋒喜道︰「好，那麼我們就去把人救回來。」

伊臣道︰「鋒弟稍安無躁，你內傷未癒，若妄動真氣，恐怕會影響日後的修行。今夜，我和你三個師妹先去探路。如果守衛不嚴，我們馬上出手；假設無從入手，就回來從長計議，好嗎？」

楊嬌讚道︰「伊大俠果然想得周全。」

伊臣道︰「過獎，過獎，不過敵暗我明，我們身處劣勢，如何不工心計呢？稍一不慎，恐怕會恨錯難返。」

拯救妹妹的事，謝鋒不想假手於人，但伊臣說的也是實情，一時難以決定。

伊臣見狀勸道︰「放心吧。以我的武功和江湖經驗加上你三個師妹，有心算無心，就算攻不入去，也至少可以全身而退。」

又指一指楊榕，續道︰「依我看，她的武功比起你，只高不低。對吧？」

楊榕見伊臣指住自己，不知怎的，面頰又紅起來，尷尬的道︰「臣哥過譽了，小妹不會呀。」

眾人見她的模樣，哈哈大笑。

謝鋒也爽快答應道︰「好吧，有勞臣哥照顧幾位師妹了。」

伊大俠

多情公子edison

會唔會偷襲或者捉咗twins

陳歡希個名好正

留名等睇陳歡希擒下楊嬌百般凌辱畫下春宮圖

尋歡希登場

傳聞中既歡喜哥

應該係呢次擒下楊嬌

陳媛

柏詩

身處劣勢如何不工心計

新毒者留名

伊臣都曾經受好重既內傷

被人斬半

陳歡希

唔應該叫無雙拳伊臣
應該叫單丸俠

真係好高質

謝安琪 千嬅會出現嗎

單丸所以咪無雙

正解

希哥把劍

外傳 古仔會出場嗎 金旗留痕 能太能

原來如此
自膠

睇返故事發展佢應該係爆丸之前
睇下樓主點寫

我一路都以為係因為首《天下無雙》喎

陳奕迅的確是得一個

當晚，眾人休息了大半天，伊臣領著楊家三姊妹出發前往城北的一座大宅。

街上，行人稀少，四人躲在該大宅附近的一條小巷，只見大宅宏偉，佔地甚廣，門前有兩隻巨型石獅子，所住之人肯定非富則貴。

伊臣向她們道︰「可惜我幫大部分人都到了武陵城助幫主打點張聖的喪禮，留在長沙的人手不多，抽掉不出來。否則把這大宅重重包圍，再破門而入，肯定可以把他們一網成擒。」

楊嬌答道︰「不成，這樣做會打草驚蛇。婷妹有可能在他們手上，若迫得太急，他們或會傷及婷妹。最佳策略還不如偷偷潛入摸摸低子，謀定後動，務求先救人，後傷敵。」

伊臣抓抓頭，見楊嬌說得頭頭是道，便道︰「妳說得對，不如就由妳當這次行動的指揮吧，大家怎說？」

楊榕仍是那副心不在焉的模樣。

楊妍叫道︰「榕師姐！」

楊榕才如夢初醒的答道︰「好吧，好吧。」

楊嬌似乎看得出楊榕的心事，道︰「好吧，讓小妹當一次指揮吧。現在我們分為兩組，榕師姐和臣哥一組，我和妍師妹一組。」

楊榕大吃一驚叫道︰「甚麼？我和臣哥一組？」

楊妍問道︰「有問題嗎？」

楊榕想了想道︰「沒有，沒有。」

楊嬌續道︰「好吧，這大宅陰陰森森的，那伙妖人說不定就在裡頭。若然貿然潛進去，似乎頗為冒險。這樣吧。我和妍妹在前門弄點事情，引開宅內的人。臣哥和榕姐就從後門翻牆而入，先視察一下環境。」

伊臣答道︰「好，失散了，就回駿景客棧會合。」言罷，牽著楊榕的手袖走到後門。

「咯咯！」數息之後，楊妍扶著顯得虛弱的楊嬌到大宅的正門敲起大門。

不一會，大門打開，一名家丁模樣的小廝出現在她們面前。

楊妍隨即大吵大鬧的叫道︰「救命呀，姐姐忽然暈倒街上，可以讓我們進來休息一下嗎？」

睡眼惺忪的小廝何曾見過如此美人，還要深夜間忽然摸上門來，一時間竟呆了半晌。

之後那小廝結結巴巴的道︰「我……我作不了主，等……等一會，我去喚少……少爺來。」言罷，又把門關上。

又過了一會，一名英俊秀美得帶點邪異魅力的年青男子走出來。

這人彬彬有禮的的問道︰「在下陳歡希，未知兩位姑娘有何貴干？」來人正是聞名天下的刺客「多情公子」陳歡希，楊妍早已經知道他有可能在宅內，只是不知道那麼年輕而且確是一副公子哥兒的模樣。

楊妍避開陳歡希那迷人的眼神答道︰「我姐姐暈倒了，可以進來休息一下嗎？」

陳歡希聞言，也不避男女之嫌，雙手抱起楊嬌，熱心的向楊妍道︰「救人如救火，快跟我進來吧。」觸手之處軟若柔絲，不禁心中一蕩。

裝暈的楊嬌也在偷看，見這男子眉清目秀，一臉關切，不似歹人。

陳歡希直接帶她們到內室，把楊嬌平放在床上，然後叫道︰「小廝，奉茶。」轉向楊妍溫柔的道︰「姑娘，請坐。」

那小廝很快就端來茶壺茶杯，並給楊妍添茶。

陳歡希也坐到床邊，用食指和中指搭在楊嬌軟若無骨的手腕上，用心把脈。

楊嬌偷望一眼，見楊妍已經坐入床前大廳的小桌椅子。

躺在應該是陳歡希的床、看著他神情認真專注的俊臉、享受著肌膚之親帶來的快感和裝神弄鬼騙人的刺激，楊嬌已經醉了，差點忘記此行的目的。

不一會，陳歡希臉色稍緩，走到楊妍身邊坐下道︰「姑娘先喝口茶吧。令姐的脈象正常，應該無大礙，很快會轉醒，不用太擔心。」此人一舉手一投足都無可挑剔，總能讓身邊的人如沐春風。

楊妍不像楊嬌那樣精靈剔透，一時不知如何回應，隨手就把茶一飲而盡，茶味苦中帶甘、齒頰留香，應是上等貨色。

陳歡希見楊妍沒有回應，續道︰「天色已晚，如不嫌棄，請姑娘在舍下休息，其他明早再說。」

楊妍見楊嬌還躺在床上，道︰「那我們姐妹就不客氣了。」

陳歡希站起來道︰「姑娘請，客房在那邊，讓在下領路。」

楊妍也跟著站起來，跟在陳歡希背後。

剛步出房門，忽然聽得後院傳來激烈的打鬥聲，楊妍知道伊臣和楊榕已經被發現了。正要暗自提氣，偷襲只顧望向後院的陳歡希。那知，不運氣猶自可，一運氣，竟然手腳酸軟。

陳歡希見狀，眼中閃過奇異光芒，伸手過去扶住了楊妍。楊妍想避開，卻四肢無力，意識開始迷糊，最後暈倒在陳歡希的懷裡。

留名等春宮圖

Support 樓主

一定係天下無雙 醫神04先爆春

食哂兩姐妹

樓主連神經俠侶都出埋⋯⋯⋯⋯
勁到

黎啦

很好

好快變甜故

唔好受讀者影響，變左甜故會浪費左咁好既故事設定。

落迷藥女女女

黎大俠到此一遊

同腿聖好似有組合技，左倫右李功？

好正呀

空想人設

鄭秀人有發熱發亮的內功，拿手捨不得拳、放不低掌。在四大天王當道時，一直謀取做武林至專之位，豈料走火入魔，要入深山療傷

千華年幼習醫習武，門拜玉女派但風格不像師父，絕招少女祈禱補元，功力不算高但心口有勇字，加上有點幸運，深得少林高僧木木夕愛錫

強帖留名

留名等宋生同古老師
當年宋生年年都同4 天王一齊比武湊夠五個人上頒獎禮

古sir係咪會出黎伊神抽兩場

郭天王 隱藏秘技排雲掌?

鄭伊健 又係可圈可點

希少起雙飛

「金牌無賴」鄭中會出嚟拯救

感覺上歡希武功唔應該咁勁，
似小淫蟲周佰通級數似的。

講故唔應該駁故的。

期待浪子王傑出場
絕世練武奇才
可惜一次意外/走火入魔
武功盡廢，大不如前....

同阿sa有過一段情

會唔會寫埋加盟英王山秀聖門
被奸人所害以致武功盡廢

唔好太甜啦

BTW, 肯定有千FA, WYMAN果條線, 既然有伊臣

身處劣勢 如何不攻心計
白玫瑰

其實睇對話，王傑似郎中

之後謝鋒偶然間混入一間客棧冒充廚子 點不知啟發左佢煮食既潛能 之後仲成為一代食神 成為一時佳話

磨刀大法

後期謝鋒索性退隱江湖，成為一代名廚，與西域廚臣「哥登藍斯」並稱當世廚聖。

自膠

其中他的威靈頓牛扒更是名震江湖
烹調的過程中展露出他一生所習的刀法
其中有食客問他為什麼要磨一把有鋸齒的刀
謝鋒只是回答了一句 刀和人一樣不好好磨難捨鋒芒

伊臣和楊榕走到城北大宅的後門，四處張望，卻不見明崗暗哨，跟普通的四合院無異。

二人乘兩邊都沒有路人經過，翻身過牆，躍入大宅的後院。

後院靜悄悄的，大宅內的眾人應該都已入睡。伊臣帶頭潛行到最近的樓房，隔窗一看，只是普通的臥室。沿走廊而行，一直沒有遇到別人。終於，在第五間房有所發現。這房間在大宅的後方正中央，房間內空蕩蕩的，那口巨型箱子赫然出現在該房的正中。

伊臣有過上次被陳歡希偷襲的經驗，不敢掉以輕心。眼觀四面，耳聽八方，向跟在後面的楊榕低聲道︰「榕兒，妳守在這裡，我進去看看。」

只剩下他們兩人，楊榕又回復一貫的爽朗，答道︰「好吧，我來把風，臣哥小心行事。」

伊臣輕輕把窗推開，翻身而入。

足尖點地，一掠而過直到大箱之旁，正要打開箱門。忽感有異，伊臣放緩動作，全神戒備以應付任何突變。

一打開箱門，驚人的掌勁撲面而來，上方也傳來凜冽的刀氣。躲在箱裡的陳春，藏在橫樑上的陳卓東突然現身發難，偷襲伊臣。

後面房外的楊榕也大聲驚呼，張栢詩和陳媛媛領著幾十名持刀的武士由左右殺至，殺聲震天。

留在客棧內的謝鋒思潮起伏，久久不能安靜下來，越想越不妥當。照計陳春他們明知已跟「四大門派」之一的秀聖門和「天下第一幫」之稱的丐幫結下梁子，怎還會大模大樣的入城，還要提著那巨型箱子，引人注目。

肯定是個陷阱！

一想及此，謝鋒馬上離開客棧，全速往城北趕去。

楊榕固然是容易受騙，伊臣也絕非心思細密的人。

謝鋒越想越擔心，越行越急。他不知道那大宅正確的位置，只知在城北。不過，一接近城北，他就知道是那一大宅，更知道伊臣四人已經落入了圈套。

一座大宅突然傳出鬧哄哄的殺喊聲，劃破黑夜的寧靜。

謝鋒隨即向聲音傳來的方向全速跑去，深怕來遲一步。聲音從大宅的後院響起，謝鋒馬上走到該大宅的後方。

不少附近的居民都被醒，出來看熱鬧，謝鋒混雜在其中。一看，發現該宅後院的四角都佈滿箭手。他知道伊臣和三個師妹已經掉進這個精心部署的陷阱裡，而唯一的救星，很可能就是自己。

謝鋒馬上冷靜下來，不管宅內傳來的打鬥聲。心想，既然後門駐有重兵，即是說前門可能有隙可尋。

二話不說，謝鋒又走回前門，也見到兩頭石獅子。去到大宅的前門也不停步，一腳踢開大門，直闖進去。

果然一如所料，前門守備不嚴，謝鋒長驅直入。

伊臣哈哈一笑，微一側身避過陳春的掌，更不顧上面陳卓東蓄勢待發的一刀，飛身撲入陳春身處的巨型箱子內。兩人埋伏在此，本就想過伊臣有各種應變方法，不論全速後退還是原地硬拼，也絕難倖免。但就是從沒有想過伊臣藝高人膽大，竟敢撲到黑暗的箱裡和陳春埋身肉搏。

巨型箱子寸寸破裂，陳春被伊臣無雙拳迫退。陳卓東剛站到地上，伊臣已經回身反擊。陳卓東還背向他，無奈下，翻身倒地退到一旁。

伊臣怕楊榕有失，也不戀戰，棄下陳春陳卓東，沿來路跳窗而出。

楊榕身陷重圍，伊臣出來時，已經被四各八面的刀手打得左支右絀，身上多處掛彩。伊臣到來，馬上護住楊榕後方，楊榕才得以壓力大減，可以專心應付前方的攻勢。一面擋住敵人的攻勢，一面逐步向後院殺回，跟伊臣雙背緊貼，生出一種血肉相連的感覺。

二人快要殺出重圍，只要回到後院，要打要逃都容易得多，應該就可以從容離去。

楊榕已經逐漸體力不支，而且她實戰經驗不多，忽然間要面對這麼多如狼似虎、悍不畏死的持刀大漢。儘管武功比他們高得多，也應付得非常吃力，見後院在望，心內暗喜。

伊臣一面應付著前仆後繼的敵人，一面環顧四周，發現有點不妥當。他的武功名副其實是打出來的，半生刀頭舔血，對危機的感覺異常敏銳。這靈覺在打開巨型木箱之前一刻已經救過他一次，當時如果不是心理和生理都準備充足，絕難逃得過陳春和陳卓東的聯手夾擊。

眼看他們正要破出重圍，直逹後院，伊臣發現對方最強的幾人陳春、陳卓東、張栢詩和陳媛媛全部都沒有出手的意思。反而只專心守在向正門的方向，似是一點不怕他們逃到後院。

這是不合情理的，陳春他們既然能夠設下陷阱於此，肯定知道自己是誰。伊臣在丐幫的身份不低，如果讓自己逃出去，這幾個妖人就是明著得罪了丐幫。得罪了幫眾滿天下的丐幫可不是鬧著玩的，如果惹出了幫主「北丐」張友友，恐怕天下雖大，卻難有容身之所。

他們出動到這麼多人，擺明是要不讓自己生離此地，來個死無對證。

伊臣心念急轉，雙手不停擋格四方八面的武器。一眼望向後院，只牆上人影幢幢，心中恍然。醒悟到如果後院的牆上佈下幾名箭手，任何人一踏出後院，勁箭從四方八面射來，恐怕武功再高，也難逃利箭穿心的結局。

一想及此，已有定計。

「榕兒！跟我來。」伊臣大喝一聲，不退反進，原本楊榕在前，伊臣在後，攻向後院。兩人位置不變，但進擊方向變成伊臣在前，攻向前門，也即是陳春他們守住的方向。

楊榕雖已經接近油盡燈枯，也不明白伊臣為何要攻回去，但她第一眼見到伊臣，已經覺得他是個可靠的人，這是毫無道理的直覺。所以際此生死關頭，就算不明所以，也義無反顧的跟著伊臣。

交戰至今，他們已經混身浴血，伊臣打死打傷了二十多人，楊榕則殺傷了十多人，可見戰況之慘烈。

陳春四人見他們反退回來，面上露出嘲弄的笑容，好整以暇，等待他們。伊臣知道，就算能闖到他們面前，也未必可以敵得過這四大高手。不過，伊臣已經別無選擇。

終於，伊臣和楊榕闖到陳春四人面前。

「散開！」陳春大叫一聲，一眾武士如皇恩大赦，畢竟人總是愛惜自己的性命，他們早已經給伊臣和楊榕打怕了。

張栢詩和陳媛媛的劍一左一右向二人攻來，陳春在中間凌空跳起，飛身以手刀劈向伊臣。陳卓東則持刀退到走廊盡頭的出口，對二人構成龐大的心理壓力。讓他們知道即使闖得過陳春三人，也絕對出不了他所把守的走廊。

張圖做乜鳩

睇到張圖笑尻左

張圖
暫時唯一敗筆

張圖笑撚死

張圖

幅圖屬於咩招式？

乞伊褒雞？

屌 呢個好笑

推！

沒試過的人生 他都想試試

Eason出場嗰陣我咁啱聽緊佢同謝鋒嘅 better man
超撚正

今日本身好黑仔
見到樓主個故 伊臣如此豪邁一節 即刻心情都好番
諗番起中小學喪追金庸

會唔會有寶島億年岀現

東鋒之戰

伊臣知道楊榕力戰之後，已經再無餘勇，突圍的重任要落在自己身上。幸好他心志堅如盤石，絕不氣餒，大喝一聲，一腳踢向陳媛媛的劍，讓她失去重心。再往跳起了的陳春一拳擊出，擋住其力發千轟的手刀。

楊榕配合伊臣，全力攻向張栢詩，讓她也只能採取守勢。

「無雙破極！」伊臣知道生死攸關，十成功力的無雙拳全力轟向陳春。

陳春手刀劈向伊臣的拳，被雄厚的內勁震得血氣翻騰，借力翻身，躍上橫樑。

「快跑！」伊臣強行壓下過度透支而引發的一陣虛弱，向楊榕招呼一句。

楊榕馬上跑到前面，伊臣反跟在後，稍稍撇下了陳春、張栢詩和陳媛媛三人。只要楊榕闖得過陳卓東守住的出口，二人就可以逃離險境。

不過雖然伊臣已經頂住了大部份的攻勢，但久戰之後，楊榕也只有平時的兩三成功力，要闖過好整以暇的陳卓東，殊不樂觀。

陳卓東也知道自己是能否留住二人的關鍵，他不慌不忙的提氣拔刀，決定死守此門。

衝向陳卓東的楊榕跑在前面，伊臣跟在後，再後面的是陳春三人。

「未知三絕掌！」楊榕奮起餘力，使出最擅長的掌法。

陳卓東冷笑一下舉刀相擋，擺明不會冒進。只要能擋她們一下，一待陳春三人到來夾擊，肯定可以把楊榕二人一網成擒。

兩步，只要兩步。楊榕心想，只要可打退陳卓東兩步，她們的逃生機會將會大大提高。但楊榕也很清楚，自己力戰之後，根本不堪一擊。

伊臣真元耗損甚巨，只能跟在楊榕後面，盼望奇蹟的降臨。

「砰！」楊榕的雙掌擊中陳卓東的刀，所有人看在眼裡，時間像靜止了一般。

紋風未動！陳卓東仍站得穩如泰山，被迫退的反而是楊榕，內力消耗下，第二第三重的內勁已經催發不出來了。

奇蹟沒有出現，絕望的感覺籠罩著楊榕和伊臣。

「鏘!」

不，奇蹟只是來晚了一點，陳卓東的左胸一片殷紅，逐漸擴大。

陳卓東臉上露出難以置信的神色，緩緩的向前倒下，死前回頭看到持劍的謝鋒冷酷的表情。

眾人還未反應過來，謝鋒向楊榕伊臣大叫︰「快走！」

陳媛媛悲痛的叫道︰「大哥！」張栢詩也目瞪口呆的叫道︰「東師兄！」

陳春喝道︰「人來，把他們碎屍萬段！」眾武士才如夢初醒，謝鋒幾人早已遠去，只留下地上陳卓東的屍體。

話說謝鋒從前門直入，完全沒有遇到其他人。

聽到打鬥聲，馬上趕過去，剛巧見到陳卓東守在那走廊的出口。於是趁他把注意力集中在楊榕和伊臣身上，暗中接近。到陳卓東硬架楊榕雙掌時出手偷襲，一招得手，也救回楊榕伊臣兩條小命。

因為三人皆有傷在身，逃出大宅後，不敢沿路回客棧，反往更北的地區走去，以避追捕。

三人走到一處密林，也都筋疲力盡，藏到一處湖邊休息起來。

「呼！這條小命總算保得住了。不過今次真是栽了個大筋斗。」伊臣脫去上衣，跳到湖中向謝鋒和楊榕道。

謝鋒也覺驚險，但卻沒有大難不死的感覺，苦笑道︰「唉！只不過這次不但找不到妹妹，連兩個師妹也不知道能否逃出魔掌，實在令人擔心。」

楊榕道：「對了，鋒師兄，你從正門進來，沒有見到嬌師妹和妍師妹嗎？」

謝鋒答道：「我破門入屋後，倒真是甚麼人也沒有見到，第一眼看到的人，就是已經死了的陳卓東的背影。」

楊榕道：「唔！真是奇怪……兩個師妹到了那裡呢？她們明明說要到前門弄點事情出來，分散他們的注意力。剛才吵得如此厲害，也沒有出來幫手。」

謝鋒擔憂的道：「唉！說不定兩個師妹又落入這幫妖人手中了。」

伊臣也在湖中插口道︰「唔！鋒弟你的兩個師妹美若天仙，如果落在那貪花好色的「多情公子」陳歡希手中，恐怕……」

謝鋒苦笑道：「別說了，我們還是回去那大宅，盡快找回她們兩個。」

猶有餘悸的楊榕頹然道︰「但我們三個傷的傷、疲的疲，回去只是送死。」

謝鋒一想也對，但想到是自己把他們拖累，道︰「你說得對，這樣吧。妳和臣哥在這裡養傷，我自己回去查看吧。」

楊榕急道︰「不！鋒師兄，我和你一同回去。」

謝鋒道︰「不可以，師兄已經害了兩個師妹，如果連妳也有不測，我怎向師父交代。」

楊榕堅持道︰「我絕不會讓你一個人回去送死的。」

伊臣走到岸上，伸一伸懶腰再道︰「大家都不用死，你們忘記了我是丐幫的八袋長老嗎？我們幾個打不過，就去找人助拳吧。」

聽伊臣這麼一說，謝鋒精神一振，但旋即黯然道︰「臣哥，你之前不是說丐幫的人都到了武陵嗎？」

伊臣道︰「在長沙的人是有的，只不過之前各有要務，分身不下，抽掉不出來管其他事。但現在丐幫的八袋長老差點命喪長沙就不是其他事了，所有事都要放在一旁。讓我盡起丐幫精銳，把他娘的大宅移為平地。哼！先回客棧吧，說不定你兩個師妹已經在等著我們。」

謝鋒和楊榕答道：「好吧！」

話雖如此，但三人都知道機會不大。

正！！！超好睇

陳卓東死咗

推呀

各人實力係咪計唱功？

邊個係 獨孤求敗

陳卓東咁就死左

好故留名

樓主錯字都唔少 手痕幫你執左啲

東邪黎日月，東魅島主，高大英俊，沉默寡言，孤芳自賞。成名絕技「情深劍法」變化變千，難以捉摸，令無數武林人士聞風喪膽。說出來的話往往令人摸不著頭腦，但仔細咀嚼，又發現言之成理。不過到你想明箇中玄機，黎天王早已飄然而去了。年青時曾拜入寶麗門、星華派門下，最終另闢蹊徑，自成一代宗師。

西毒郭城，個子不高，身懷絕技，惜為人只顧利益，不擇手段。憑自創輕功「獨步舞林」橫行天下，雖仇家遍地，卻仍奈何他不得。身為當世四天王之一，武功高强固然不在話下。面對各大派多次的圍攻，總能從容脫身，除了因為其絕世輕功和詭異身法外，還因為郭城對坐騎甚為講究。其坐騎名為拉利，據聞是來自西域羅馬帝國的良駒，日行千里，有人中郭城馬中拉利的美譽。

南帝劉華，一臉英氣，深長的鉤鼻令人印象深刻。為人俠義，是為當世豪傑，有勇有謀，嫉惡如仇，因為國為民的情操而深得民心，被捧為民間皇帝。後來娶得馬來國公主，岳父為馬來國王，出身尊貴，地位顯赫。馬來國崇尚佛學，多有帝王襌讓帝位，遁入空門的傳統。劉華本身亦篤信佛教。常言道，萬般帶不走，唯有業隨身。

北丐張友友，丐幫幫主，一生行俠仗義，武功蓋世，儼然為拳腿二聖之後的第一高手。雖為一代宗師，統領丐幫百萬幫眾，但為人親切，毫無架子，常與幫眾打成一片。為人貪吃好熱鬧而且好武如命，無師自通，口頭襌是「打架！我要打架！」。當年以四袋弟子低級幫眾的身份穿州過省的去挑戰丐幫十八區分舵舵主，未嘗一敗，把一手江湖上最基本的大地恩拳發揮得淋漓盡致。以融會十八區分舵主的武功，創出驚天動地的降龍十八掌。

咁現實中既陳卓東當年避走北方後
有好十幾年再無係香港魚圈出現

寫得好好，樓主加油呀
仲有啲配圖真係好正

拳聖之死
公元203年4月1日，武林發生了一件大事，江湖上號稱「拳不過張，腿不及譚」的「二聖」之一拳聖張榮離奇自殺於武陵城文華客棧之中。只在牆上留下遺言︰榮三十歲拳法大成以來，敗盡英雄，殺盡仇寇，唯難求一敗，此生無憾，今自絕於止。
張榮近年已經淡出江湖，少有出手，雖成名多年，但今年才四十七歲，遠遠未到行將就木之年。 拳腿二聖在武林德高望重，他們稱霸江湖時，連如今風光無限的當世四天王也還未出道。如此突然暴斃，難怪此消息傳出後，江湖中人盡皆虎軀一震，難以相信。
更令人摸不著頭腦的，是牆上的遺言，張榮雖以一手追風拳拳霸天下。但「難求一敗」卻只是誇誇其談，先不論其後起之秀，十多年前紅山論劍中崛起的當世四天王。因為以張榮的身份地位，並沒有參加紅山論劍。
但至少，他就未必能穩勝他一生的宿敵，以十六路譚腿威震武林的寶麗門掌門腿聖譚伯麟。
這似乎是一宗牽連甚廣，疑點重重的命案，江湖中人議論紛紛。到底張榮是自殺，還是被殺，如果是被殺，又有誰殺得了天下有數的高手張榮呢？而留下的遺言，又藏有甚麼秘密呢？
一個席捲天下的可怕陰謀正在揭開序幕，有人能力挽狂瀾於既倒嗎？

距離張榮之死已經六日，整座武陵城都擠滿從各地前來奔喪的武林人士，氣氛凝重。
即使到了晚上，到文華客棧投棧的人仍然駱驛不絕。下層的餐館也是擠得水洩不通，幾乎座無虛設。比較礙眼的是大廳角落一張大圓桌，只坐著一名錦衣華服的英俊少年，配劍就隨隨便便的放在桌上，自酙自飲。不時看著門口，似在等人，卻也不見得不耐煩。
這名少年叫謝鋒，今年二十三歲，相貌堂堂，嘴角像永遠都掛住微笑，一身傲氣。他出身自武林世家，父親為上一代名震中原的風流劍客謝四。謝劍客雖過不惑之年，仍玩世不恭，卻甚得武林同道敬重。
謝鋒自幼就拜入英王山秀聖門門下，雖出身名門，但性格反叛，時常想著突破父母留給自己的框框。所以非常努力習武，加上天資聰敏。年紀輕輕已經略有小成，在江湖上薄有名氣，是為新一代少年英俠。
對謝鋒來說，張榮之死，雖然傷心難過，但他還在操心更要緊的事。他表面從容，但其實內心急如熱鍋上的螞蟻。
「唉！怎麼她們還未到呢？」謝鋒自言自語的輕聲道。
言猶在耳，餐館的門口出現了三名年青少女。見到她們，謝鋒總算放鬆下來，回復一貫的瀟灑。
「咦！大師兄在那兒呀。」帶頭的少女喜孜孜的指向謝鋒的圓桌大叫，她相貌雖然普通，但聲音甜美，愉快的心情毫不掩飾，令人覺得非常親切。
「師姐啊！妳說話小聲點嘛，弄得人人都看著我們了。」跟在後面的少女嬌美無倫，對那師姐出言責怪。
「哈，不好意思，見到大師兄高興嘛。失態了，恕罪恕罪。」那師姐雖被輕責，也毫不放在心上。
「兩位師姐別鬧了，我們過去吧。」最後面的小師妹也是儀態萬千，但為人比較害羞，不慣給眾人注視，忙催促她們入席。
從對答看來，三師姐妹間的感情倒是非常不錯。
事實上，餐館內的人也的確都在注視著她們，不過不是因為大師姐的大呼小叫，而是因為兩個師妹的美態。
那二師姐和三師妹都生就一副美人胚子，有點相像但各有美態。二師姐嬌美艷麗；小師妹純情活潑。
她們三人其實是秀聖門掌門楊秀的三位千金，分別叫楊榕、楊嬌和楊妍。因為三姊妹也拜在秀聖門學藝，所以雖為親姊妹，平素卻慣以師姐師妹相稱，感情的確非常要好。
一番擾攘，四師兄妹總算圍坐一桌，其他食客見只是普通武林人士，就繼續各自各談笑用膳，不再理他們。當然，年輕的小伙子們還是會不時借意偷望兩個小師妹。
「大師兄，到底是甚麼一回事，小婷是如何失去蹤影的？」小婷是謝鋒唯一的妹妹，楊榕見謝鋒神色凝重，馬上問起詳情。
謝鋒跟楊榕同年，但謝鋒個性比較早熟，而且比楊榕早拜師，是為秀聖門這一輩的大師兄。見楊榕問道，隨即簡潔的說起這這幾天的情況。
話說張榮和秀聖門掌門楊秀為多年知交好友，張榮死前的幾天，謝鋒和妹妹謝婷代表楊秀前來拜會張榮，並獲他熱情招待，指點了幾招武功，謝鋒兄妹都獲益良多。
張榮近年長居文華客棧的天字十二號房，這幾天來，兄妹二人也住在張榮隔鄰的廂房。盤桓了幾天，就拜別張榮，回英王山覆命。
謝鋒兄妹離開了張榮的客棧後，剛剛出城，謝婷才發現自己的手鐲遺留在客棧之中。於是，謝婷馬上折返城內，打算取回手鐲，謝鋒則在城外的茶寮等候。豈知，這一等，就等了一個晚上。
謝鋒知道不妙，等到天明，城門一開，就馬上回城。
回到城後，晴天霹靂，才知道一向敬重的張榮竟被發現暴斃房中，而妹妹謝婷也音訊全無，如忽然人間蒸發。
謝鋒雖慌不亂，因為這幾天相處下來，並不感到張榮有何異樣，加上牆上狂妄的遺言也有違他一向親切的作風。所以謝鋒覺得張榮之死很有可疑，為免打草驚蛇，他不動聲色，馬上飛鴿傳書回秀聖門，把三個師妹召來幫手。

校正既野出書先做啦 咁大段野人地以為有新文

好正啊
雖然冇諗到陳曉東咁少戲份

東東

東東竟然唔係俾師父累死

東東咁就領左飯盒

宋生睇黎就出場

估唔到陳卓東咁快死左, 仲以為有爭女戲份TIM

八袋長老

八袋得一粒

陳卓東唔死，陳歡希點有機可乘

巴打真心寫得好
l嗰靚M
加油

OK wow.

不過慢慢鋪好D線先.
唔好為左角式出場越走越遠

八袋變單春

加油

睇到呢句忍唔住

下套再講啦
當呢套射雕，
咪出套神雕講16年後四大歸隱後陳vs古樂壇囉

咪住，其實呢套時間線係咪跟返現實?
係既古sir 應該紅左出左唔少經曲喇喎
應該同Eason 差唔多咁好打
會唔會有吳浩康万刀甲余文樂個d出下場

想睇個故會唔會有許冠傑、羅文、小鳳姐
好似獨孤求救咁 容祖兒見到羅文石壁上嘅武功後功力大增
話哂羅文都係容祖兒師傅

城北大宅內，陳卓東的屍體已經安頓好，宅內卻仍是一片愁雲慘霧。

陳春獨自在房中盤算，今晚一役，賠了夫人又折兵。師侄兼親侄兒被殺，人又給逃了。如今形跡已露，又同時開罪了秀聖門和丐幫。唯一可持的，似乎只有那「貨」還在自己手上。下一步該怎麼走，還未有定計。

「咚咚！」敲門聲把陳春從凌亂的思緒拉回現實。

「門沒有鎖，進來吧。」陳春提起精神，向門口叫道。

門開，張栢詩的俏臉出現在陳春面前。看到這個師侄女哀傷的神情，陳春心如刀割，痛恨自己安排不周，讓侄兒陳卓東枉死。

張栢詩走進房中，關上房門，坐到陳春的身旁道：「師叔，還未睡嗎？」

今晚的栢詩好像有點不同，但陳春又說不出有甚麼不同。

異樣的氣氛在流轉，陳春收攝心神嘆道：「唉！這樣的晚上，誰會睡得著呢？卓東的仇，我一定會報，定要謝鋒這小賊血債血償。」

說起陳卓東，張栢詩露出黯然的神色，又站了起來緩緩走到窗邊。

垂著無言倦眼的張栢詩望向天上明月道：「東師兄，我的心只想你可能仍再返，想你從無改變去渡這一晚。沒有你的日子，我不懂如何習慣，不懂驅走心裡苦。當你長離此間，便告別浪漫。」

陳春見她這麼傷心，不知道應該說甚麼做甚麼，也痛恨自己的身分不能做甚麼。

張栢詩轉過頭來倚著窗沿望向陳春，伸出右手，輕聲叫道：「師叔，可以過來嗎？」

陳春雙腳不由自主站起來，走到張栢詩面前。她仿似來自能迷惑人心的妖媚眼神，讓人就算明知是無間地獄，也會毫不猶豫的踏進去。

「師叔，我知你一直都有偷偷看我的，又經常迴避我的眼神，難道我不明白你的心意嗎？以前有東哥在，你才努力隱藏，如今他已經不在了。」張栢詩說完，伸手去牽著陳春的手。

「栢詩，這不可以的……」陳春還未說完，已經被張栢詩的吻封住嘴巴了。

唇分，張栢詩摸陳春的臉頰，看著他的眼睛，挑釁的問道：「這樣可以了嗎？」

僅存的理智讓陳春說道：「就算卓東不在，我也不可以的。我這個人，每段戀愛都會認錯人，是失戀的冠軍。不可以的。」

張栢詩把陳春的頭貼近自己胸前，擁著他道：「師叔，我知道我一向和東哥親熱時，你都會在門外偷聽。否則，當日豈能及時截住謝鋒那該死的小賊呢？我現在很痛苦，我知你也很痛苦，可以讓我們快樂一下嗎？每次你都在門外偷聽，難道師叔你，不想嗎？」

這句極具誘惑力的「不想嗎？」讓陳春的防線完全崩潰了。

張栢詩嬌喘一聲，倒在陳春的懷裡，這個時候，栢詩眼如媚絲，濕潤的雙唇微微張開，還噴出有如蘭花一般的香氣。對住如此尤物，佛也會心動。陳春一手摟著她的小蠻腰，另一手也不閒著，偷偷從栢詩的衣襟滑入，在她豐滿的雙峰附近，到處任意遊覽。

謝鋒三人回到駿景客棧，才進入謝鋒的房間，就出人意料地見到楊嬌和楊妍已經平安無事的在房內等他們。

三人進房後，謝鋒隨即問道：「妳們甚麼時候回來的？」

楊嬌似是有點疲累的答道：「才剛剛回來，你們就到了。」

謝鋒再問道：「那妳們是怎麼進房的？攀窗？」

楊嬌沒好氣的道：「鋒師兄，難道你忘了這客棧是父親的生意嗎？我這個女兒要弄柄門匙又有多難呢？」

楊秀既是秀聖門的掌門，更是一個生意人，生意做得很大，遍及全國各行各業，包括他們現居的駿景客棧。

謝鋒露出一副原來如此的模樣，也放下一半心頭大石。

伊臣問道：「我們還怕妳們遭到毒手呢，妳們到前門遇到甚麼？」

楊妍虛弱的答道：「我們遇到那該死的「多情公子」陳歡希，他裝模作樣的引我們到房間，還把迷藥放到茶裡，我喝了之後就不醒人事。好在他不知道嬌師姐只是裝暈，讓師姐偷襲得手，把我救回來，我也是剛醒來不久。」

楊嬌也道：「對呀，事情就是這樣。」

楊榕鬆一口氣道：「哈，好在嬌師妹厲害。」

楊嬌反問道：「你們呢？有救到婷妹嗎？」

伊臣答道：「找不到婷妹，還差點賠上兩條小命，不過幸好鋒弟來得及時。」

謝鋒道：「只是僥倖趕到。」

伊臣問道：「既然嬌妹和妍妹平安無事，我們也不用投鼠忌器，還去剷平那城北大宅嗎？」

謝鋒冷笑一聲：「當然！」

搞到我又要開舊hdd 打j

失戀的冠軍

張柏芝同小春有路㗎咩

仲以為「多情公子」會咁低庄用迷藥，
原來已經扑左阿嬌，
唔知第一次扑有冇畫春宮圖呢

泰國推油BM 喎，
仲係同陳曉東之後
個時間線match 哂

霆鋒遲下會唔會厭倦世間爭鬥 隱姓埋名做個廚

幾多手

真係唔記得

拳聖張榮

張榮紀念日

雞

一追再追~ 只想追趕生命裏一分一秒~

張學友講真係有聲

阿嬌

宋孟嚐

邊套戲

超級學校霸王？

。

求加速

文阿文阿

好似係東成西就
佢真係做洪七，撚死西毒潮偉

幾時有楊嬌隻兵 富家子弟麥龍出場

一定要留個日月

幾時有文

pull

文

文呀

Live again

Btw 慳錢家族有伊臣年輕版古裝造型

尾已

伊臣隨即去召集其丐幫幫眾，準備應戰。

差不多天亮，伊臣和謝鋒領著幾十人包圍了城北的大宅。

經過昨晚險死橫生的經歷，加上二人身人有傷，兩人也不敢掉以輕心。

「轟隆！」忽然間下起傾盆大雨。

謝鋒伊臣和其他丐幫弟子躲到大宅對面街的屋簷下。

謝鋒感到自己的內傷已經痊癒了，精神氣皆處於顛峰狀態。剛才在大宅內為救伊臣和三個師妹，心無旁鶩，內傷反而不藥而癒，內功更見精進。所以陳卓東在悴不及防之下，也為他所乘。

看著那兩頭石獅子，伊臣苦笑道：「唔……天氣不似預期，又會突然下一場大雨，這幾個人似乎命不該絕了。」

謝鋒一看大宅也同意道：「對，又下雨了。天氣忽然這麼惡劣，混戰起來恐怕很難捉得住這幫妖人。不過，只要他們的確把妹妹藏在此宅，我們肯定可以把她救回。」

伊臣道：「不錯，我們昨晚才在這裡吃了大虧，他們怎想得到我們天一亮又會回來呢。只是他們既然可以設局暗算我們，相信已經把令妹藏到別處了。」

謝鋒道：「只要我們可以找著他們一兩個人，到時就可以交換人質吧。」

伊臣看多一會，平靜得有點奇怪，道：「似乎有點不妥當，馬上行動吧。」

謝鋒答道：「好！」

伊臣謝鋒領著幾十人衝進大宅，結果一個人也沒有見到。只找到兩張凌亂的被窩和一條地道，以方向推斷，地道的出口應該在城外。

「可惡！又給他們逃了。」謝鋒怒道，他和伊臣在發現地道的臥室。

伊臣也氣餒道：「唉！唯有再發消息出去，讓天下丐幫幫眾留意這幾人的行蹤。不過，經過今次的事，他們肯定會小心行事，不易發現。」

謝鋒頹然道：「妹妹已經失蹤了十多天，卻被這些妖人走了。」

不過，他從來都不是個輕言放棄的人，何況事情關係到妹妹的安危。於是到處查看，不放過任何線索。

就在地道入口側邊的地面，謝鋒發現了一個形相古怪的信封，信封上寫上「先請而後教」，左下角的署名是一柄劍的符號。

謝鋒拿在手上，卻看不出端倪，向伊臣道：「這信封是甚麼來的，裡面空空如也的，上面寫的字不明不白的。」

伊臣接過信封，看了又看，神色凝重的回答道：「如果沒有看錯，這信封原本放著的，應該是鑄劍谷的請柬。」

謝鋒問道：「鑄劍谷？好像很有趣的，是甚麼地方？」

伊臣道：「是每一個習武之人都嚮往的聖地，據說在那裡可以找到天下間幾乎所有武功的秘笈。更重要的，是鑄劍谷裡隱居的兩個奇人。」

謝鋒不明所以的問道：「兩個隱居的奇人？」

伊臣肅然起敬的道：「對！兩名出色的鑄劍師，據說他們是師兄弟，匠心獨運。天下間的十大神兵，其中六件就出自他們之手。」

謝鋒有點明白的道：「哦！怪不得人人嚮往了，大家都想得到武功秘笈和神兵利器吧。」

伊臣續道：「不只，這兩人不但是鑄造兵器的高手，本身更是醉心於武學研究的大行家。對各種各樣的武功心法都有精闢獨到的見解，據說能得他們其中之一指點一下，武功也會突飛猛進。」

謝鋒得知江湖上有此等奇人，興致央然的問道：「聽你這麼一說，我也真的覺得有需要去看看了。」

伊臣道：「對了，後來因為二人名氣太大，求教的人駱驛不絕，纏得他們不勝其煩。於是他們隱居深谷，且明言不容許沒有拜帖的人入谷。」

謝鋒抓頭道：「那甚麼人可以得到拜帖？」

伊臣答道：「具體的情況不太清楚，不過每年都會挑選一兩名武林人士入谷，向其發出鑄劍帖，不過谷中兩人有言在先，認帖不應人，不論巧取豪奪，只要你能得到鑄劍帖，就可以入谷受教。因此，多年來因得帖而喪命的江湖俠客多不勝數。所以久而久之，得帖人都不會張揚，是以後一輩的人少有知道此谷的存在，此事我也是從一名長老口中得知。」

謝鋒皺眉道：「那陳春他們要到那裡幹嗎?」

伊臣道：「這個不重要，每一個武林中人都有去鑄劍谷的理由，有可能是神兵利器、有可能武功秘笈、更有可能是為了得指點幾招武功，但是那請柬的信封就剛剛掉在這裡，有那麼巧嗎？」

謝鋒沉思一會，然後道：「以我所知，那個叫媛媛的好像是比較冒失的。」

伊臣啞然失笑道：「哈，比較冒失，但有這麼巧嗎？這帖正正掉到這密道附近，我懷疑是個陷阱。」

謝鋒心裡也不相信會這麼巧，嘆一口氣道：「唉！我也知道有點不妥當，但問題是我們所有線索都斷了，就算明知是陷阱，我也要去的。」

伊臣點頭道：「你也說得對。」

謝鋒向伊臣抱拳道：「臣哥，大恩大德，沒齒難忘，小弟無以為報，就此拜別了。」

伊臣奇道：「哈，你不打算讓我一起去嗎？」

謝鋒苦笑道：「想是很想，只是不知臣哥有否閒情，加上此行凶險，不想連累臣哥。」

伊臣道：「放心吧，我這人一向閒得很，況且我丐幫伊臣有甚麼大場面未見過，越凶險的地方我越要去。一於讓我和你們一起去吧，沒有我，保證你們找不到鑄劍谷的入口。」

謝鋒道：「這樣的話，小弟就恭敬不如從命了，只希望此行不會連累臣哥和三位師妹吧。」

伊臣拍一拍謝鋒的肩道：「大家兄弟，別說這些了。」

於是，他們就決定出發去鑄劍谷。

又係緊張位停

兩個高人係邊個

作曲，作詞？
黃占，顧家輝？
林夕、丫文？

林夕有機

十大金曲有六首
有無人得閒去考究下

據說他們是師兄弟

唔知關唔關事

陳輝揚 林夕？

隱世奇人呢個level既話我諗到黃霑同顧嘉輝

有畫面見到佢兩個唱笑傲江湖

01年??

林夕
Shall We Talk 最愛演唱會 姊妹 玉蝴蝶 終身美麗
WYMAN
痛愛

信封用標階體應該會更好

梦

係 梦 同y文啦我諗
十首有六首

林夕就林夕啦 梦你老母 好鐘意打簡體字？

林夕自己講係咁嘅意思喎
不來也不去入面都係用烟而唔係煙
巴打唔好為反而反 你睇返我開嘅po 我係好憎人打5p字同簡體
咁林夕都講到明係因為梦 呢個字先改叫林夕
咁你唔叫佢用返梁偉文呢個名？

應該係黑魔王古天樂，同埋白雪公子吳賢祖。

光榮之家

東漢末年，皇權旁落，宦官外戚輪流干政，以權謀私、朝政敗壞，加上天災人禍，弄得民不聊生、老百姓苦不堪言。在184年，終於引發了席捲全國的反東漢政權革命「黃巾之亂」，最後雖然被強壓下去，但是大漢政權的土崩瓦解已經不可抗逆。

而且外戚和宦官的鬥爭更趨熱烈，外戚大將軍何進為了殺盡宦官，不惜引來西涼軍閥董卓入京進行兵諫。最終兩敗俱傷，何進被殺，宦官們也被何進的手下殺光，為禍大漢幾十年的頑疾一下子全解決了。

可惜，東漢國祚走到盡頭的結果還是無法改變。

董卓領重兵入京後逐漸露出狼子野心，他自領太師之位，把持朝政，一副順我者昌、逆我者亡的格局。不但私通公主、淫亂宮闈，甚至廢了當時他認為比較懦弱但全無過失的皇帝劉辯。並推薦他自己喜愛的皇弟劉協登上皇位，視皇權帝位如同兒戲。因怯於董卓的勢力，朝中大臣大都敢怒不敢言。

逆天而行的董卓，最終也阻不了歷史的巨輪，他可以壓著朝中反對自己的文臣武將、可以瓦解奉袁紹為盟主的反董卓聯軍、連誰當皇帝都可以說了算，卻防不了犯上作亂的逆子。入京不足三年，董卓便死在自己的義子呂布之手。

及後各地手握兵權的將領乘勢而起，群雄割據，天下大亂戰禍連年的情況持續多年。直到三年前，挾天子以令諸侯的曹操在官渡之戰擊敗了如日方中的袁紹之後，形勢才漸趨明朗，戰事稍息。

鑄劍谷，座落於荊州北部的新野城附近。從長沙出發，走水路沿洞庭湖而上，三天水程就到長江，之後順流往東駛。到夏口之後轉入漢水，不用一個月就可到逹新野南面的襄陽城。

與有丐幫撐腰的伊臣和富可敵國的楊家三千金同行，坐著最豪華的大樓船沿水路北上。雖然處於戰亂時代，但這段水路尚算平安。

一個多月後，謝鋒伊臣和楊家三姊妹到逹荊州第一大城襄陽。

剛入城，楊榕就叫道：「哈哈哈，終於來到襄陽了，我們一定要嚐遍著名的襄陽小吃，有牛肉麵、豆腐麵、酸辣麵、襄陽黃酒、襄陽大頭菜……」對於食，她確是毫不含糊，可以如數家珍的娓娓道來。

謝鋒提醒道：「師妹，我們不是來旅遊的。」

楊榕聞言吐一吐舌頭，大感尷尬。

伊臣道：「我們先到客棧安頓下來，休息一晚，明天再僱用馬車，從陸路北上，兩天可到新野城。」

楊榕故態復萌，喜道：「那就要到襄陽城最大的半島客棧了，聞名已久了，今天終於可以見識一下了。」

伊臣道：「哈！再這樣跟妳們這些富家千金混在一起揮金如土，很快忘記了自己本是出自丐幫了。」

楊榕驚道：「下！臣哥你不喜歡這樣嗎？那不要住半島客棧了，不要走吧。」

伊臣笑道：「哈，我跟妳開玩笑吧，沒關係的，妳們先到半島客棧投棧吧。我們沒有鑄劍帖，恐怕很難入谷。我去找找本地的幫眾，看看有沒有辦法，一會兒到客棧會合吧。」

言罷，就撇下謝鋒四人去了。

把行李放到半島客棧的兩間廂房後，謝鋒四人就在地下的餐館用餐。

不一會，伊臣也神色凝重的到了。

剛坐下，謝鋒就問道：「臣哥，有壞消息嗎？」

伊臣道：「對，根據我幫長駐這裡的人說，從來沒有人可以在沒有請柬的情況下進入鑄劍谷的。我們就算到了谷口，也很有可能望門輕嘆。」

謝鋒沉聲道：「軟的不成就來硬的，我們硬闖進去吧。」

伊臣苦笑道：「唉！如果可以硬闖，鑄劍谷所藏的神兵秘笈早就給人搶光了。該谷地勢特別，圍於眾山之內，入谷的途徑是山上放下吊車，每次入谷都要確認請柬無誤才放行。再說，谷內兩人受武林中人尊敬，若來硬的，恐怕會引起公憤，與所有武林人士為敵。」

謝鋒苦笑道：「若這幾人把妹妹帶到谷中，我們豈不是束手無策。」

伊臣道：「可以這麼說。」

謝鋒道：「唉，這就糟了。」

伊臣也是一籌莫展，見謝鋒沒精打采的，就再道：「我還打聽到另外一個消息，原來星華派也有人在襄陽，就住在對面的喜來客棧。」

謝鋒嘆一口氣道：「這樣的話，我用膳之後就過去拜會一下，順便澄清一下之前的誤會。」

伊臣之前已經知道謝鋒和星華派之間的事情，點頭道：「好吧。我也和你一起去，我幫和星華派也素有來往，我自己也認識不少該派中人。」

楊嬌插口道：「我們三個不去了，我們要到襄陽最著明的絲綢街購物。」

楊榕也道：「對呀，還有美食街的襄陽小食，而且星華派的人凶巴巴的，不見為妙。」

匆匆用膳後，楊家三姊妹就一溜煙的走了。

謝鋒和伊臣也走到對面街的喜來客棧，未入客棧，他們已經見到星華派的人，卻是謝鋒最不想見到的一個，劉龍。

想不到在武陵見過他，剛到襄陽，又碰到他。劉龍應該在武陵出席完張榮的喪禮後就乘船到襄陽，比謝鋒他們早幾天到步，因為謝鋒他們在長沙耽誤了幾天。

劉龍一個人從外面匆匆忙忙的趕回，還未及叫住他，就已經進入客棧了。

謝鋒和伊臣也走進去，後者早就查得星華派的人在喜來客棧訂了西樓最遠的兩間廂房，所以也不急於緊追劉龍。

差不多走到西樓的盡頭，又見到劉龍。他鬼鬼祟祟的左顧右盼，還把手放在懷內，似是把甚麼東西藏起來的模樣。他沒有發現謝鋒二人，就走進了最盡頭的房內。

謝鋒二人雖感奇怪，但也知道江湖規矩，就是閒事勿理。慢慢走到最盡頭的房間，正打算叩門，劉龍就打開房門，三人打個照面。

遇見文
一日不見，如隔三秋

在下留名

要溝埋三國講？

推一推

人地見識少，做乜秒殺人

出色

人哋講明係呢個意思就尊重人啦屌
自己講到明因梦字而作林夕 都仲要屌
就變咗係見到簡體唔理咩意思就屌囉
如果要反 你林夕都唔講得啦 代表簡體字
唔通真係叫佢梁偉文咩

留名等睇 鐵醜麥浚苦戀阿紫楊嬌

謝鋒還未開口，劉龍已經破口大罵：「哼！謝鋒小賊，你躲在我房門前所謂何事。快給我滾！」

謝鋒心想，我倆光明磊落，那有躲在房門前呢？也是無名火起，強忍怒火，耐著性子的道：「劉兄弟，我倆不過想拜會貴派之人，希望好好詳談吧。」

劉龍還是很不耐煩的道：「別跟我稱兄道弟的，你不配。我們也沒有甚麼可以詳談，別再阻我，快讓開！」

謝鋒見他蠻不講理，唯有無奈讓開，劉龍關上房門，又匆匆的離去了。

劉龍走後，伊臣道：「劉龍這傢伙真是令人討厭。」

謝鋒也氣在心頭道：「臣哥也認識他嗎？」

伊臣道：「算是認識，他本來是丐幫中人，後來勝出了星華派的武術大會之後，就離開了我幫，加入了星華派。但不知怎的，他每次見到我，也會露出一副臭臉，好像很討厭我的樣子。剛才則直接無視我，明明見到我就在你身旁，卻故意不看我一眼。」

謝鋒道：「如果他不是星華派中人，定要他好看。」

伊臣頗有興趣的問道：「如果他不是星華派中人，你會怎樣做？」

謝鋒狠狠的道：「至少要揍這小子一頓吧。」

伊臣道：「既然不可以揍他一頓，作弄一下他，應該是可以吧。」

謝鋒知道伊臣有好提議，馬上興致盎然的問道：「計將安出？」

伊臣望向門鎖道：「那傢伙走的時候太匆忙，忘記了鎖門，鋒弟想去看看他剛剛藏起了甚麼嗎？」

謝鋒笑道：「哈哈，正合吾意。」

兩人少年心性，觀準無人看見，馬上推門，閃身而入劉龍的房間。

謝鋒關上房門，再轉身，已經見到伊臣在床尾把包袱拿出來。

「哇！」伊臣大叫一聲，隨即又想到自己偷進別人房間，忙用手掩上嘴巴。

謝鋒給他嚇了一跳，心想有甚麼會令泰山崩於前而色不變的伊臣如此大呼小叫。

伊臣招手叫謝鋒過來，輕聲道：「鋒弟，快過來，你怎也想不到我找到甚麼了。」

謝鋒道：「有甚麼值得大驚小怪呢？難道發現劉龍竟藏起春宮圖來？」

伊臣笑道：「哈，比春宮圖還要離奇。」

謝鋒也走到床邊，看到那幾個子，也目瞪口呆。

「先請而後教」五個字赫然出現在伊臣手上的信封，竟是鑄劍帖的請柬！

謝鋒叫道：「甚麼！難道劉龍就是今年被邀到鑄劍谷的人？不，還是先看看請柬是否在信封之中吧。」

伊臣一手從信封內抽出請柬，讀出內容：「本人代表鑄劍谷誠邀閣下今年五月三十到本谷一聚，指教指教，望能抽空來臨。鑄劍谷黃大文啟。」

果然是貨真價實的鑄劍谷請柬。

楊榕、楊嬌和楊妍三人別過謝鋒和伊臣之後，就馬上走到襄陽城最大的襄陽大街。

街上行人熙來攘往、人聲鼎沸，非常熱鬧，可見襄陽城在荊州牧劉表治下井然有序。

楊嬌和楊妍見到大街上各式各樣的玲瓏綢緞，目不暇給。

反而大師姐楊榕站在一旁苦著臉，只想兩個妹妹盡快看完，可以到鄰近的美食街大快朵頤。

正閒著無事，卻見對街一名衣衫襤褸、乞丐模樣的中年漢子隔遠的盯著楊嬌和楊妍，還要露出色迷迷的眼神。

不過楊榕跟兩個妹妹在江湖走動得多了，這種情況都不時發生。畢竟兩個妹妹都是罕見的絕色美女，多人看也是正常的，有大膽一點的登徒浪子甚至會出言結識。楊榕也見怪不怪，雖然留上心，卻沒有干預。

那知，那中年漢慢慢走近兩個妹妹，不旋踵就站到楊妍身旁，似是在看攤販所售之物，但眼神又似在看著楊妍。

楊榕看到他越靠越近，還似在嗅著楊妍身上散發出來的香氣，一臉陶醉的模樣。

楊妍還是專心的在選購飾物，不知身後的中年漢。楊榕一切看在眼裡，怕小妹被輕薄，於是大叫一聲：「色鬼！快拿開你的臭頭。」

本來鬧哄哄的市集忽然變得鴉雀無聲，楊嬌和楊妍還未弄清楚發生何事，還以為大姐楊榕遭人輕薄。中年漢也似是不知道楊榕說的是自己，還裝模作樣的左顧右盼。

楊榕走過去，攔在楊妍和中年漢之間，指住他喝道：「你這大色鬼，別要裝瘋賣傻了，我是說你。」

那中年漢才裝出一臉無辜表情道：「氣！甚麼大色鬼？我也是過來買東西的，人多自然要站得近一點吧。」說完，還露出一副無賴的態度。

楊榕十分疼惜兩個妹妹，但對這種無賴倒是毫無辦法，而且他只是站得近一點，加上苦無證據，也難拿他怎樣。其實她自己也不太肯定這中年漢是否心存不軌，只是看到他的外型，就先入為主的認為他有不軌企圖。

正不知如何是好之際，看熱鬧的人群中，有一名身穿黃衣的女子走出來向那中年漢斥責道：「堂堂一個大男人，混到一群大姑娘中間看胭脂水粉？分明是借故輕薄，給人揭穿了，還要砌詞狡辯！」

中年漢無言以對，裝作沒有聽到。黃衣女子義正詞嚴的續道：「哼！無話可說了吧，讓我先把你拿下，再報官，我就是人證。」

那中年漢知道有理說不清，唯有道：「哼！不跟妳們纏了，我先走。」

「那裡走？看招！」黃衣女子也是會家子的，一出手就顯出不俗的功架。

中年漢雖想不到她會驟然出手，卻不慌不忙舉掌擋格，出手之快似是長期處於戒備狀態。儘管一時間走不了，卻也沒有吃虧。轉眼間，中年漢和黃衣女子對了幾招，前者的武功一點也不弱。黃衣女子一時三刻，竟也奈何不了他。

見形勢膠著，楊榕也在另一邊攻向中年漢，加入戰團。那中年漢跟楊榕對上兩掌，就知道勢難討好。於是一改打法，閃出奇異的身法，左閃右避，打起遊擊戰術，在兩女之間遊走。兩女每次差不多擊中他前，他總能利用身法或者讓她們互相阻礙難以出手，應變之快，也是一絕。

中年漢大叫一聲：「不打了。」然後拔空而起，一躍而至身旁的屋頂上，快如閃電。

黃衣女子見他輕功了得，知道追之不及，叫道：「無賴！休要再讓我見到你。」

中年漢站在屋頂哈哈一笑道：「我也不想再見到妳了。」別頭再望向楊妍道：「小姑娘，我們後會有期，再見。」說完就轉身離去，消失在屋頂之後。

中年漢去後，楊榕嘆道：「唉，讓那傢伙走了，不過這人武功倒是厲害，只不知是何家何派。」

那黃衣女子答道：「如果沒有看錯，這人應該是「無賴俠盜」鄭中飛。」

鄭中基出現了

鄭中基

鑄劍谷入面係Wyman同夕爺?

等睇弓口

等睇阿sa阿嬌遇上夕爺，創出一套水果陣法

楊千華呢？
鄭中機同楊千華先架喎

可能黃衣女俠就係佢呢😂😂

ＬＭ

黃衣女子九成係楊千嬅，雖然我唔知點解叫佢做黃衣女子

楊過後人咪黃衣女子囉
楊千嬅姓楊

中出即飛鄭中飛

万刀甲、cookies呢d都會好快蒲頭

留名等睇 "啲奶假嘅"

万刀甲會唔係東吳d人
海盜水怪萬刀甲

好像撚好睇

我覺得黃衣女子似係何韻詩
今次個篇目係光榮之家
係佢首歌嚟

好好睇

樓主加油，千祈唔好爛尾呀！

Btw, 唔知要等幾耐先見到四大天王出場

黃絲 咪 黃衣女子

樓主有文雖然係好事，都要執下d細節

長沙同襄陽又唔係隔好遠，google map左用腳行要5日，當你古代道路難行，但換成騎馬，最多咪十幾日到，仲走去坐個幾月遊輪咁寫意。 而家係去救阿妹喎，玩多十幾廿日阿妹要俾人輪幾多次先夠？

基哥

推唷

鄭中飛走後，圍觀的途人也逐漸散去。

楊榕這時才有閒暇一看這仗義出手的俠女，見她雖然身為女子，也作女裝打扮，但仍難掩其剛陽之氣。

楊榕向黃衣女子道：「謝過姑娘，小妹秀聖門楊榕。」

黃衣女子也爽朗的說道：「原來是秀聖門的大師姐，在下星華四秀之一何詩詩。我輩中人路見不平，自當拔刀相助，不用謝了。」

星華四秀在星華派的名氣比起五散人有過之而無不及，這何詩詩是星華派中年紀最少的，但卻極得掌門梅芳喜愛，盡得其真傳。不過何詩詩為人極富正義感，嫉惡如仇，對於不平事總是不吐不快，所以常常開罪別人。雖然不時有人勸她收歛一下，但她總是依然故我，不平則鳴，甚有俠女的風範。

楊榕欣然道：「素聞星華四秀何女俠武功品格皆為江湖上首屈一指，小妹慕名已久，幸會幸會。」

何詩詩見她談吐得體，也心生好感，微笑道：「不敢當，不敢當，只是薄有虛名罷了。剛才就留不住那無賴，讓他逃之夭夭了，不知多少良家婦女又會遭他毒手了。」頓了一頓，嘆一口氣續道：「唉！鼠輩橫行，這天下還不知要再亂多久了。」

楊榕道：「何女俠俠義心腸，好生令人敬佩。」

何詩詩笑道：「別客氣了，這個朋友我們交定了。」

楊榕正要答話，忽然見到劉龍從後街急步走來。

「詩詩，我來了。」劉龍隔遠向何詩詩叫道。

何詩詩見到劉龍，就馬上說道：「小師弟呀，你到了那裡，說好了一起去碼頭接大師兄，你又走回客棧。」

劉龍氣喘喘的道：「不好意思，我突然內急，上茅厠去了。」

劉龍走近，一見到和何詩詩在說話的人是楊榕，臉色一沉的向她喝道：「哼，剛才是妳那小偷師兄，現在是妳這傻丫頭師妹。」

轉向何詩詩道：「師姐，妳怎麽會跟這些人混在一起，快走了，衛健師兄應該到了。」

楊榕三人還是聽得一頭霧水。

被劉龍拉著要走的何詩詩無奈下向楊榕三人做了個抱歉的動作，道：「三位姑娘，後會有期了。」

還未說完，就已經被劉龍拉走了。

他們去後，楊嬌道：「這劉龍真是奇怪，不過天色已晚，我們也要回去了。」

楊妍還在想那中年漢的古怪模樣，笑了一笑，心不在焉的答道：「好吧。」

楊榕只能看著近在咫尺的美食街欲哭無淚，無可奈何的跟隨兩個妹妹回客棧。

伊臣和謝鋒回到半島客棧內，兩人在房間裡來回踱步，坐立不安的。

謝鋒向伊臣道：「其實也不用內心不安吧，反正那劉龍每次見到我，都是小賊小賊的亂叫。現在不過是按他的說法去做罷，加上鑄劍谷早有明言，持請柬者有責任好好保護請柬，有能者居之嘛。」話是向伊臣說的，但更像是在說服自己。

伊臣也附和道：「對了，劉龍那小子，怎麼看也不像武學奇材，說不定這請柬也是偷回來的。加上你為救妹妹，才出此下策，大不了救回令妹後再上星華山請罪吧。」

說到這裡，房間內一陣沉默。

原來兩人在劉龍的包袱裡找到鑄劍谷的請柬，二話不說就決定據為己有。把房間裡的一切回復原狀後，就馬上回到半島客棧。不過二人皆是頂天立地的男子漢，雖說有拯救謝婷的苦衷，但這樣不問自取，難免良心不安。

「唉！」忽然，兩人一同嘆了口氣，對望一眼。

伊臣明白謝鋒的眼神道：「大丈夫自當光明磊落，所有原因都不是當小偷的理由。」

謝鋒點頭道：「臣哥說得對，我們還是把請柬物歸原主吧。大不了之後再截住劉龍攔路強搶，也勝過這樣偷雞摸狗。」

伊臣聽得謝鋒如此說，才如釋重負的道：「好兄弟，果然沒有令我失望。還有，搶請柬時還要狠狠揍那劉龍小子一頓。」

謝鋒笑道：「正合吾意。」

天色漸黑，兩人又攜請柬走回劉龍所住的喜來客棧，打算把請柬神不知鬼不覺的放回原處。見華燈初上，這區酒館、酒店、食肆林立，街上行人漸多，熱鬧非常，不愧為南方最繁榮的大城。

他們再入喜來客棧，駕輕就熟的走到西樓，到了盡頭的房間推門而入。

關上房門後，剛走到床前打算把劉龍的包袱拿出來，就聽到劉龍的聲音和幾個人的腳步聲從門外響起。兩人大吃一驚，如果這樣子給劉龍見到二人潛進其房內，這個小賊的稱號恐怕水洗難清。

兩人馬上躍上橫樑，不敢弄出半點聲音。

剛藏好身子，房門就被推開了，驚險之極。

鄭中基出場, 同呀sa 應該會有感情線, 但鄭中基之前係同千嬅一齊, 呢d 史料會唔會擺埋落去?

HOCC 每次新角出場都覺得有驚喜
樓主加油呀

HOCC啊

加油！好好睇！！

一直追緊架！ 樓主加油！

樓主是咪好憎劉龍

追緊
快啲有文

好文唔怕等

劉龍本身都柒點寫都係柒

武學巨匠

三個人走了進來，亮起油燈，然後便關上房門。這三個人，有兩個是認識的，分別是劉龍和五散人之首衛健和尚，後面還跟著個女娃兒。

這三人剛坐好，衛健和尚就向那女娃說道：「詩詩，師兄今次趕來，就是要好好跟妳說話。」

那女娃兒就是何詩詩，她聞言後，似乎已經知道他要說甚麼，以堅決的語氣答道：「大師兄，我意已決，不用勸我了。鑄劍谷我也不去了，我要趕到許昌出席七月一日的反東漢革命。」

衛健和尚語重心長的道：「妳連鑄劍谷之約也不去？妳知道這個機會是多麽難得嗎？當年你師姐楊子嬅就是到了谷中潛修半年，脫胎換骨，武功突飛猛進，更練成了小城八式和水瓶真氣。妳為了這個絕不會成功的革命而放棄，值得嗎？」

原來何詩詩才是今年得到鑄劍谷請柬的人，劉龍知道後十分妒忌，乘機盜去。只是何詩詩不知何故，為了一場革命而棄這個難得的機會於不顧。

何詩詩義憤填膺的道：「我輩中人習武，所謂何事？正是要報效國家、為民請命，拋頭顱灑熱血，在所不惜。否則武藝再高，又有何用？比起國家興亡，我個人的得失又算得上甚麼呢？」

衛健和尚一向也知這個師妹性情剛烈，難以勸服，而且也有點被她的滿腔熱情所感染。唯有盡最後努力的道：「掌門常勸勉我們，習武之人應專注於武道，政治的事，最好別要參與。」

何詩詩有點不滿的道：「師兄，東漢政權暴虐無道，我輩中人豈能坐視不理。」

衛健和尚道：「對於這姓劉的大漢江山，我和一眾師兄弟妹也是非失望。不過，掌門身為一派之主，自有更多顧慮。若惹起當權者的不滿，全力打壓我派，對我派的發展有害無利。實不相暪，掌門向我透露有意將掌門之位和夢伴訣傳給妳，但首要條件，是妳不可以繼續高調反對東漢的政權。」

「那掌門之位，不要也罷。」何詩詩毫不猶豫的回答，神情堅決。有些人，就是永遠都可以對名利權勢說不。

衛健和尚盯著何詩詩一會，嘆一口氣，也不再勉強道：「唉！我早知說服不了妳這出名的硬骨頭。不過此行凶險，一切小心為上。」

何詩詩恭敬的道：「感謝師兄成全。」

衛健和尚道：「那鑄劍谷的請柬，妳打算如何處置？」

何詩詩笑一笑道：「哈，我倒是沒有想過，這樣吧，我把請柬送給小龍子，就讓他去鑄劍谷學藝吧，大師兄可有異議？」

小龍子是何詩詩給劉龍起的花名，沒有外人時才會這樣叫他。

衛健和尚讚賞的答道：「年紀輕輕，就有如此胸襟氣魄，師兄高興也來不及，怎會反對。」

何詩詩笑道：「好，就這樣處吧。」

劉龍道：「謝過師姐，小龍子定必盡心學藝，決定不辜負師姐厚恩。」

劉龍想也沒想過何詩詩竟然會把這麼重要的請柬轉贈給自己，暗自後悔枉作小人，竟去作賊，不過大不了找個機會把請柬放回去就好了。

心中更想：「何詩詩這笨丫頭，除了鑄劍谷的請柬，連人人趨之若鶩的星華派掌門之位也視作等閒。竟為了甚麼勞子的革命，就把一切棄之不顧，實在太胡鬧了。」劉龍非常痛心。又總有些人，始終利慾薰心、難以自拔。

何詩詩反而釋然，更坐言起行的道：「大師兄、小龍子，你們先等一下，我過去把那請柬拿過來。明天一早，我就出發去許昌了。」說完就推門而出，並關上房門。

劉龍的心上七下八，心想一會兒何詩詩發現請柬不見了，會否懷疑自己呢？

衛健和尚施施然的喝一口茶，然後站了起來，往謝鋒和伊臣所藏的方向叫道：「請問橫樑上的朋友是那一道上的？何故藏頭露尾，偷聽我們師兄妹的說話？請下來相見。」

躲在橫樑上的謝鋒和伊臣魂飛魄散，原來早給發現了。

推

HOCC

但掌門人當年好似都係反東漢搞手 黃巾歌聲獻中華

唔使好似,係肯定係 番唱血染的風采,辭演阮玲玉

衛健和尚有無咁勁

衛健咁勁

如果講唱歌成就一定冇
單論唱歌應該係許志安做大師兄
不過偉健和尚成名早，善踢足球，
將足球融入武功中，有猛虎腿雷獸踢，武功剛猛

劉龍真係特別柒
每次出場都係做柒野

蹴鞠呀

可唔可以寫多少少張衛健

論人氣，一定係衛健和尚最勁。

早年曾於花果山修練，並覓得神兵利器名為如意金剛棒。後漸變驕傲自大，得罪無數江胡俠士，被掌門下令困於五指山內，直到某日一個和尚經過拯救咗佢，之後決定剃髮為僧歸依我佛。

衛健和尚騰空而起，凌厲的腿勁襲向橫樑後的謝鋒和伊臣。

伊臣展現出他千錘百鍊的本領，低聲向謝鋒說了句：「你先走。」

然後左掌運起掌風，把房內唯一的油燈弄熄，房內一片漆黑。雖然眼不能視物，但伊臣躍離橫樑，右手一拳擊向漫天腳影，正中衛健和尚的腳尖。

衛健和尚叫了一聲：「兄台，好功夫！」要知衛健和尚成名多年，絕技「真假快腿」虛虛實實、真假難分。一般江湖好手就算身中多腳，也還未必弄得清楚如何中招。他驟然發難，還要用上成名絕技，伊臣倉猝還擊，竟還能在黑暗一拳擊中自己的主力攻勢，怎不教人拍案叫絕。

拳腿交擊，那雄厚的內力更讓衛健和尚消受不起，忙借勢退回地面，運功化解。

謝鋒和伊臣隨即相繼穿窗而出，走回半島客棧。

衛健和尚調息完畢，何詩詩才回到房間。劉龍再亮起油燈，問道：「大師兄，你沒事吧？」

衛健和尚答道：「無事，只是讓他們逃去了。」

何詩詩凝重的道：「是誰可以擋得了大師兄的快腿呢？那無賴嗎？因為我發現請柬不見了，我懷疑是他偷的。」

衛健和尚答道：「肯定不是鄭中飛，我想我應該知道此人是誰，不過據說此人一向光明磊落，為何會幹這種偷雞摸狗之事呢？」

衛健和尚真人蹴踘勁定梁漢民??

好熱血

ching真係好狗
咁都入到位

支持尤奇巴
努力作呀

張偉健可以接到EASON一招

好正呀 支持！

佢少歌者，但唱功唔錯

身體健康拳名震天下

好睇支持
希望有姐撚 當年紅到過黎

黃天當立定中原，又係失敗告終，好夾

劉皇叔有份剿黃巾要唔要客串一下？

第五天王周華健？

個撚個都話自己係第五天王

文啊

我都好想有，
eason jay fansl
仲要jay又係同eason, 謝鋒好fd
03年前後又係佢岩岩爆出黎果段日子
雙截棍做武器

講咁耐都未有E-kids

哈姆功

阮民安

慢都咁都仲有人追

一日一篇又有圖 文既質數都中上
好撚過出面果班一日幾篇但係睇完我都唔知睇緊乜既文啦

唔中意睇咪死番出去囉⋯⋯

真假快腿。

慢代表唔鐘意睇
屌你啦

踩唔死我破腿功

一日一篇夠殺啦
好過人地成半個月都未出文啦

謝鋒和伊臣二人回到客棧，三個師妹也早就到了，五人聚在謝鋒二人的房間。

楊嬌先開口道：「師兄、臣哥，你們想我們遇到甚麼人嗎？」

謝鋒和伊臣還在想剛才之事，加上這種問題幾乎無從猜測，也不答話。

楊嬌也察覺他們有點不妥當，問道：「你們剛才發生甚麼？沒精打采的，還在煩惱鑄劍帖的問題嗎？」

謝鋒嘆一口氣道：「唉！這個問題不用煩了，不過似乎又遇到新的問題。」

楊妍聽得胡裡胡塗，也問道：「大師兄，甚麼這問題那問題的亂說一通，快告訴我們有甚麼進展吧。」

伊臣輕描淡寫的道：「哈，我們剛從星華派偷來鑄劍帖，還跟星華五散人之首衛健和尚過了幾招。妳們幾個又遇到甚麼人呢？」

楊榕三人聽得目瞪口呆，想也沒有想他們會跟星華派的人打起來。

楊榕道：「怪不得那劉龍說師兄是小偷了。」

謝鋒無奈又再嘆一口氣道：「唉！這小偷我似乎當定了。」

楊榕續道：「我們則遇上甚麼「無賴俠盜」鄭中飛，小師妹差點被他輕薄，還讓他抵賴，幸好遇上星華四秀之一何詩詩仗義執言，卻給那無賴逃了。」

伊臣奇道：「那無賴竟會做出這種事？」

楊嬌問道：「臣哥認識他？」

伊臣無可無不可的答道：「算是認識，不過不太了解他的為人。」聽他的語氣，似是不欲多談，大違他一向爽快的作風。

轉而向謝鋒問道：「現在怎說？」

天人交戰的謝鋒最後說道：「救人如救火，顧不得這麼多了，反正何詩詩本來就不會入谷，而請柬也是從真正的小偷劉龍手上奪走的。加上兩名谷主早已言明，請柬是有能者居之，一於先救回妹妹再算吧。」

伊臣道：「好！為免夜長夢多，我們明天起程吧。」

幾天後，五人到逹襄陽城以北，不遠處旳新野城。

五月三十，在伊臣的帶領下，他們到了鑄劍谷的入口。說是入口，其實只是一片懸崖之下，要穿過一個隱蔽的山洞才能到逹。若不是請柬上註明路徑，又有伊臣這識途老馬引路，謝鋒他們就算找一個月也未必能找到這裡。

「鑄劍谷」三字赫然刻於一塊平滑的巨石上，巨石旁，有一條似藤非藤、似繩非繩的長索，直逹山崖之巔。

伊臣走到巨石旁，運勁拉起長索，連續三下。

良久，山崖上慢慢放下一輛可載人的吊車，巧奪天工。

一名年過半百的老者站在吊車之上，雙目烱烱有神，不怒自威。吊車還在半空，老者一見謝鋒五人，就不溫不火的問道：「來人可有請柬？」

謝鋒揚一揚手中請柬，答道：「鑄劍谷請帖在此，請放行。」

老者叫道：「有請柬者，請登車，無請柬者，請回。」

慢慢走落去 檸檬係咪隱退之路

張圖好正

好多人要出，陳慧琳都未出現

五分群俠

邊少得好勝gigi

死番出去啦柒頭

係廚神之路

醉駕然後 加插他知道
跟住變成老闆 再做廚神

明將級廚神

整到啲野華而不實咁

終於明點解楊榕姓楊

慢左幾十拍喎清

眾人都沒有想過原來鑄劍谷只限一人可以入谷，大家都擔心，只有謝鋒一人，在規矩多多的鑄劍谷，能留的住陳春嗎？

不過事已至此，謝鋒也唯有硬著頭皮的獨自入谷。

那知伊臣卻向吊車上的老者叫道：「詹老頭，還認得我嗎？」

老者抬起頭問道：「聲音有點熟，你是？」

伊臣笑嘻嘻的答道：「五年前，被選到谷中的小乞丐，還記得嗎？入谷時你還說谷主選人的質素每況愈下，出谷時卻說我是難得一遇的武學奇材。」

詹老頭恍然大悟，笑道：「呵呵呵！我想起了，那乖巧的小乞丐。果然言出必行，說過會回來探望一下老人家，就真的回來了。」

伊臣道：「對呀，今天可以行個方便，讓我們幾人都一同入谷嗎？」

詹老頭皺一皺眉道：「這怎麼可以呢？讓兩位谷主知道，責怪下來，我怎擔當得起呢？」

伊臣再道：「谷主方面，讓我去說項，多年不見，別要那麼掃興吧！」

詹老頭還站在吊車之上，沉吟不語。

楊嬌見狀也插口道：「老人家，行個方便吧，入谷後我們保證會依足貴谷的規矩，不會讓你難做。」

那詹老頭似是最受不了年輕女子的哀求，答道：「好吧好吧，反正今早已經當過一次好人，也不差這一次了，都上來吧。」

得那詹老頭應允，謝鋒五人一同擠到到吊車上。眾人站穩後，詹老頭用長索發出信號，吊車緩緩上升。

車上，謝鋒問伊臣道：「臣哥，原來你五年前已經到鑄劍谷修練，難怪功夫如此厲害，為何不早點說？」

伊臣反問道：「你又沒有問過，我怎麼說。而且沒有得過鑄劍帖，又怎會知道入口所在呢？加上兩位奇人性情古怪，不喜張揚，是以我也不便隨便說出去的。」

謝鋒奇道：「之前不是說丐幫長老告訴你才知道鑄劍谷？」

伊臣理所當然的答：「對呀，長老先告訴我，我才知道，知道後才得請柬入谷。」

謝鋒道：「其實兩個奇人是甚麼人？」

伊臣看一看那詹老頭，低聲道：「名副其實的怪人，二人同名，一個姓林一個姓黃，號稱「兩個大文」，皆醉心武學，最愛找來武學奇材把自己研究出來的武術發揚光大。」

謝鋒問道：「這不是很矛盾嗎？又不想張揚，又想發揚光大。」

伊臣道：「對呀，所以說是怪人。就是他們兩人自己不想張揚，但只要他們研發出來的武學可以名揚天下，他們就樂得清靜了。」

謝鋒敬佩的道：「不求個人名利，果然是世外高人。」

伊臣提醒道：「不過他們也有執著的地方，就是要壓過對方，所以待會見到他們，你別亂說話，若果得罪了他們，說不定會被趕出谷外。」

話剛說完，吊車已到崖頂。山崖高聳入雲，從崖頂看下去，幾乎深不見底。可見謝鋒原本打算硬闖入谷的計劃，是絕對行不通的。

踏足崖壁，見到一條彎彎曲曲順山勢而下的山路，直逹一處盤谷。盤谷中隱現幾幢小房子，應該就是兩大谷主的住處。

終於到逹鑄劍谷了。

一行五人跟著詹老頭走下山路，詹老頭一邊行，一邊向他們講解谷中的規矩。謝鋒一行人一心來找陳春他們，也都無心裝載，聽過就忘了。例如其中一條是沒有谷主的許可，絕不可隨處走動，但他們打算只要今晚能留下來，就不顧一切在谷內找人。

詹老頭似乎很愛說話，喋喋不休的道：「每年，兩名谷主都會輪流在江湖上找來兩人入谷，然後各傳他們一門武藝。定下一個修練的時期，期限一到，就來互相比拼然後分個高下。今年選人的是黃谷主，去年和來年負責選人的，就是林谷主。」

見詹老頭似乎比較好說話，謝鋒問道：「詹前輩，小子有事想向前輩請教一下。」

詹老頭親切的道：「別要前輩前輩的了，叫一聲詹老頭就可以。你既是小乞丐的好友，又手持鑄劍帖，有何疑問，但說無妨，老夫敢說在谷內誰都要給我幾分薄面的。」

謝鋒說道：「實不相暪，小子今次入谷，主要的目的是找人。敢問一句，今早是不是有一個叫陳春的人入谷？」

詹老頭露出凝重的神情道：「小子，對谷主來說，這個谷存在的唯一原因，就是尋求武學的極致。其他的一切都是打擾清靜的根源，如果讓谷主知道你來的原因不是武學，我敢肯定他們會馬上趕你出谷，還未必有吊車提供。」

謝鋒想想那萬丈高崖，內心禁不住打了一個冷顫。

詹老頭續道：「依我所見，你只要遵照谷主的要求所行，肯定會見到那陳春的。」

說到這裡，眾人到逹盤谷，詹老頭領著眾人走到最近的房子前停下。

詹老頭語重心長的道：「再說，這始終是個難得的機會去得窺上乘武學。兩名谷主雖然脾性古怪，但絕對是有真材實學之輩，不要錯過了。老頭子言盡於此，你們進去吧。」

詹老頭去後，謝鋒問伊臣道：「該怎麼辦？」

伊臣也苦惱的道：「依我之前留在此谷的觀察，這詹老頭的對武學和江湖之事比起兩位谷主有過之而無不及，只是不知甚麼原因而在這裡當起奴僕的工作。我想，還是照他的說話，聽聽谷主有何指教吧。」

楊榕也道：「師兄，別管了，兵來將擋，水來土淹吧。」

謝鋒答了句「好吧」就硬著頭皮領著眾人走進去那最近的房子。

好睇

YY同林夕

詹老頭係邊個

有埋相都仲問?

多左撇鬚認唔出

你上個post話作者唔掂仲叫人不服來辯，咁又代表乜呀？

屌你啦

阿爹剛才你唔覺意隊冧左老師
恭喜阿爹你殺咗人

有聲

有兩個偉文同黃霑，咁係咪要出埋其他填詞人
過多若干年後，黃大文會有個研究出好多武功但係全部都係垃圾黎嘅徒弟，叫陳謙

樓主係連登出文可唔可以出埋編號 方便記追到第幾

幾時有譚伯麟

當世四大天王︰黎郭劉張47

步入房子，就見到廣濶的大廳，中間空出一大片空間，只有最邊的位置有一張長枱。長枱後面，坐著一個中年男人全神貫注的在看著不知名的卷子，如癡如醉。一大張長枱，這人不是坐在正中間，而是坐在較右的位置。

這人頭頂全禿，卻一臉鬍子，其打扮有點像僧人，但又用上華麗極不協調的金色，相當引人注目。

謝鋒五人走到長枱之前，伊臣叫道：「丐幫伊臣和四名秀聖門弟子拜見黃大文黃谷主。」

黃大文才如夢初醒，抬頭一看，才知道來了這麼多人。定一定神，才依依不捨的放下手中卷冊道：「小乞丐，你回來了。另外幾個是秀聖門的弟子？」

伊臣點一點頭，謝鋒答道：「對呀，我叫謝鋒，她們是我三個師妹。」

黃大文笑道：「哈哈哈，謝鋒，秀聖門的大弟子，擅長的是蝴蝶劍法，優點是輕巧快捷，往往能殺敵於頃刻之間。用於出其不意或攻其無備之際確是威力無窮，只是遇到真正的高手，就能輕易看穿你的劍勢，以一招內力雄厚的拳掌或刀劍剩隙而入，就可致你於死地。」

除了伊臣外，其餘四人聽完黃大文的分析都倒抽一口涼氣，要知黃大文還未見識過謝鋒的劍法，卻能輕易把其劍法的精髓和優劣仔細說出、巨細無遺。果然，盛名之下無虛士。

黃大文旋即又皺一皺眉道：「唔，那何詩詩竟然沒有來？可惜可惜，我最新想出來的三色絲袖舞，包含盧絲、路絲和來絲，由她這個剛中有柔、柔中有剛的人去使，肯定可以發揮最大威力，無敵於天下。」

頓了一頓又道：「不過也沒關係，兩年後再找她吧。」

謝鋒幾人見他自言自語，也不答話。

黃大文又看一看楊榕道：「妳應該是秀聖門的大師姐楊榕吧。」

楊榕答道：「小妹正是。」

黃大文露出讚賞的神色道：「年紀輕輕，就能把秀聖門和獅子門的絕學融會貫通，確是非常難得。這樣吧，如果妳也跟謝鋒留在谷中，我也為妳度身訂做一招半式吧。」

楊榕沒有想過傳聞中性情古怪的鑄劍谷谷主原來這麼平易近人，連忙點頭稱謝。

楊嬌插口道：「黃谷主，在下楊嬌，拜見黃谷主，我和小妹楊妍都會和師兄師姐留在谷中，未知有否機會向黃谷主請教一下，學得三招兩式呢？」

黃大文又笑道：「哈哈哈，素聞楊秀的次女乖巧伶俐，今日一見果然名不虛傳，好吧好吧。」

楊嬌和楊榕齊道：「謝黃谷主。」

黃大文笑得更開懷道：「好說好說。」

「黃谷主又在吹大氣吧。」後進的門外傳來一把陰柔的聲音。黃大文臉色一沉，謝鋒他們未見到人，也估到說話的是誰了。

當世四大天王︰黎郭劉張48

一名斯文儒雅、弱不禁風像個書生模樣的中年男人在後進的門前現身，不問而知，此人正是鑄劍谷兩大谷主之一的林大文。

林大文有禮的向伊臣幾人點一點頭示好後，才施施然走到長枱後較左側的位子坐下。

跟黃大文的粗獷相反，林大文是個很細膩的人，一舉一動都井然有序。

林大文剛坐下，黃大文就向他叫道：「林大文，你剛才說誰在吹牛皮呀？當年若不是仗著我兵器大王之威名，有誰知道鑄劍谷的大名？你不懂知恩圖報就算了，竟說我在吹牛皮？」

林大文還是慢條斯理的冷笑一聲答道：「哈，別人是因為知道我對武功的見解精僻獨到，才慕名而來。還好意思自吹自擂的說自己是甚麼兵器大王，你去年鑄造的甚麼「油不是八十年袋」不就給天下人笑話嗎？居然想到用布袋當武器，傷得了誰呀？可笑可笑！哈哈哈！」說完，林大文還故意高聲大笑。

「哼！你自己又很好嗎？你四年前的「榴槤摩天輪」不也是一塌糊塗嗎？一個大車輪配上滿滿的尖刺，誰拿得動呀？不用敵人出手，自己就先把自己刺死了，不也為武林中人所嘲笑嗎？哈哈哈。」黃大文也不甘示弱強勢還擊，還刻意笑得比林大文更大聲。

聽了兩人這一番話，謝鋒他們總算有點體會到兩名谷主對武學的創新是多麽的極致。

「哈，一個大車輪插滿尖刺，不就真的像個大榴槤嗎？」天真瀾漫的楊妍想想覺得好笑。說完後，發現大家都看著自己，才有點不好意思。

「大膽！妳也來嘲弄我嗎？滾，我不要再見到妳了。」林大文惱羞成怒，拍枱而起，正要下逐客令。

「前輩，請息怒，這兵器似是非常特別，別出心裁，可以讓小弟開開眼界嗎？」闖蕩江湖多年的伊臣馬上出口打圓場。

「哼！算你這小乞丐有點見識。」林大文得人讚賞，神色稍緩，隨即向後門大叫道：「詹老頭，快給我把強可登天的天荒神兵「榴槤摩天輪」拿出來，馬上要用。」

不一會，詹老頭就捧著一大個佈滿尖刺的大圓碟出來，把拿精鋼和鑄的小型車輪交到伊臣手上，就站到一旁。

伊臣忍住大笑的衝動，硬著頭皮的去把這「神兵」認真研究，發現原來有個位置沒有尖刺，是個把手。示意眾人退到一邊後，伊臣馬上拿起來揮動，雖然形相滑稽，但那摩天輪舞在他手上，倒真是虎虎生威。

林大文喜形於色笑道：「哈哈，終於遇到會家子的了，小乞丐果然厲害。黃大文，認栽吧。」

黃大文不服的答道：「唓！自己跟自己打，再有威勢又怎樣，打起上來，說不定還是會刺死自己。」

林大文沉思一會，向站到一邊想笑未笑的謝鋒道：「謝鋒，你是今年得帖之人，用你的蝴蝶劍法攻向小乞丐吧，讓我們看看你憑甚麼從何詩詩手上得到請柬。」

黃大文也提醒道：「記住，點到即止。」

謝鋒想也沒有想過，剛到鑄劍谷，就要和伊臣打起上來。

油不是八十年代

天荒地老流連在摩天輪

多多支持, Thanks.

FB Page:

能成為密友 大概總帶著愛

高質

應該係集百家之大成之後，悟出十二式刀法 - 十二道。鋒，同時將蝴蝶劍法融匯其中，賦有剛柔並重既套路

伊臣會唔會有晚鑄劍谷落雪
突然悟出新招式「沙龍」

哩個故好正，可以激發各巴絲嘅想像力

咁應該係十年後啦

推到出gigi

詹老頭嗰設定應該似天龍八部掃地僧

我初初以為係詹瑞文...

詹老頭
大把神功係佢創

當佢話兩個谷主係怪人既時候
佢忽視左最怪最痴線果個係佢自己

神技-笑滄海

秘訣不文集

超級無敵我愛你愛到發哂狂

當世四大天王︰黎郭劉張49

重遇栢詩

謝鋒和伊臣這對相識只有一個多月，但卻已經肝膽相照的好友，在毫無心理準備之下，突然到了一較高下的時候。若純以武功論，當然是伊臣稍勝一籌。但謝鋒用的是稱手的蝴蝶玉劍，伊臣則不習慣拿兵器作戰，如今拿的，還要是從來沒有人用過的奇門兵器。

再加上他們今次並非是要決一生死，只是要讓兩大谷主一看謝鋒的底子，比的純是招式的精妙，而非武功高低。

所以勝負還是未知之數。

「兄弟，得罪了！」謝鋒的蝴蝶玉劍閃電離鞘，輕巧的薄劍如蝴蝶飛舞般無形無定的襲向伊臣。

一看到謝鋒舞動蝴蝶劍法，林黃二人像變成了另外一個人般，認真專注，一派大行家的風範。

伊臣雖然拿著這古怪兵器，非常吃虧。但他實戰經驗無比豐富，剛才揮舞摩天輪時就已經大致掌握其物性。面對謝鋒輕巧飄逸的蝴蝶劍法，馬上想到把成名絕技無雙拳融入到這個車輪之中。

「嘭！嘭！嘭！」摩天輪連續三下擊中蝴蝶玉劍，讓謝鋒難作寸進。

謝鋒馬上改變戰略，踏出和劍法相輔相成的步法，從不同方向攻向伊臣。伊臣殺得性起，叫了句：「來得好！」也奮起摩天輪還擊。

圍住伊臣轉了幾個圈，謝鋒的攻勢還是被伊臣堪堪瓦解。伊臣初時還苦苦支撐，守得額角冒汗。但使到後來，越來越得心應手，開始有閒暇還擊謝鋒。

伊臣逐漸扳回平手，再拼多幾招，更開始把這奇特兵器的特點和優勢發揮出來。再加上謝鋒已經內力不繼，被伊臣反守為攻，應付得甚為吃力。

不一會，林大文忽然大叫：「勝負已分，停手！」

兩人馬上收手，退後兩步。

林大文向謝鋒道：「謝鋒，你劍法雖好，步法也不錯。但劍招使起來太虛太浮，既不可以堅攻堅，也不能做到收放自如。記住，潛龍，勿用！這樣玄妙，你懂不懂？劍就是潛龍，不出時不發；一出時石破天驚，直搗黃龍。」

謝鋒聽完若有所思，點頭應是。

黃大文也出奇的沒有出言反駁，反而平靜的向林大文道：「老林，怎說？」

林大文答：「這樣吧，陳春，你的。謝鋒，跟我。三個月吧。」

黃大文爽快的答道：「好，一言為定。」

詹老頭也答道：「明白。」

說畢，兩名谷主就從後門退出，只留下詹老頭和謝鋒五人。

詹老頭向謝鋒道：「今年鑄劍谷的比武會定在三個月後舉行，這三個月你會跟隨林谷主習武；陳春就會向黃谷主學習。比武之前，你們是不可以見面的。」

謝鋒叫道：「三個月？大久了，妹妹生死未卜，我等不下去了。」

詹老頭皺一皺眉道：「三個月已經差不多是最短的修練時間了，應該很難再減了。這樣吧，我明天替你向谷主說項，看看可否收回成命。」

謝鋒無奈同意，五人隨詹老頭，入住到谷中的小屋。

咁單春跟邊個

單春幾年前已經跟左啦嘛

你個名

幅圖好正

Pish

謝鋒出山會練成咩武功呢

頂包

包頂大法

結他破碎手

其實蝴蝶劍法都係林大文所創

佢好似兩個都跟過咁wo

當世四大天王︰黎郭劉張50

當晚，各自到自己的房間入住，謝鋒久久不能入眠，走出屋外。

謝鋒看著漫天星空，心中想著妹妹謝婷。思前想後，他實在等不下去了，打算明天如果不能見到陳春。明晚就會在這不知有多大的鑄劍谷中四出找尋，他相信總會找到的。

閒著無事，謝鋒拔出腰間的蝴蝶玉劍，舞動著蝴蝶劍法。月下舞劍，中午時林大文的告誡有悟於心。劍隨意走，初時蝶影處處、翩翩起舞，及後化虛為實，如狂風暴雨。

謝鋒大感痛快，練劍練了足有大半個時辰。

「好劍法！」剛收劍回鞘，就聽到背後樹林傳來的讚賞和掌聲。

謝鋒未回頭，就已經認得聲音的主人，因為她的聲音太易認了。一轉頭，就見到仍然是一身白衣赤足的張栢詩緩緩的從樹後走出來。

謝鋒見她突然出現，已經全神戒備。但見她卻似沒有動手的意思，奇道：「我親手殺了妳的情郎，妳不恨我嗎？」

張栢詩平靜的道：「恨？恨一個人痛苦的。人難免一死，東師兄打不過你，是他本事不夠，怪不得別人。」

謝鋒開始對這奇怪的女子有點興趣：「難道妳一點也不傷心嗎？」

張栢詩淡然的答道：「傷心？有一點吧，反正世界上美好的事物這麼多，東師兄雖然死了，卻永遠都活在我心中。而且世上還有很多其他值得愛的人和事，用不著花時間傷心吧。」

謝鋒開始明白邪派中人的想法，只是想不到是如此正面樂觀，冷然道：「想不到妳這妖女也如此豁達。」

張栢詩續道：「閒話休提，我是來跟你談一宗交易的。」

當世四大天王︰黎郭劉張51

謝鋒微一愕然，抓抓頭道：「道不同不相為謀，我們應該沒有甚麼好談了吧。」

張栢詩回復以往巧笑情兮的模樣道：「你不是想救回你妹妹嗎？」

謝鋒馬上答道：「想，我願為此負出任何代價，說吧。」

張栢詩狠狠的道：「首先，你不可以再叫我做妖女。我一早已經告訴過你，我叫張栢詩，你可以叫我栢詩。」

謝鋒還未清楚她在弄甚麼玄虛，唯有順著她道：「這個沒有問題，栢詩。」

張栢詩一臉滿意的道：「這才是乖孩子吧。」

謝鋒急道：「快說出條件吧。」

張栢詩走到謝鋒的身邊笑道：「第一，你要留在谷中三個月，然後和我的情郎比武。」

謝鋒胡塗了，有點不好意思的問道：「妳的情郎？不是已經被我殺了嗎？」

張栢詩答道：「不是東師兄，我已經有新的情郎了，就是陳春。」

謝鋒怪叫一聲道：「哇！不是吧？妳那師叔！？」

張栢詩沒好氣的道：「這個你別管，總之你聽我的，就可以知道你妹妹的下落。」

謝鋒道：「憑甚麼要我相信妳？」

張栢詩露出狡黠的笑容道：「因為你已經沒有選擇了。」

謝鋒看著遠方，正在思考應否信任這個妖女。

張栢詩再站近一點，幾乎觸及謝鋒才停下來，跟他一同望向同一方向，才道：「謝鋒！你是不是男人來的，婆婆媽媽的。透露多一點給你知吧，你妹妹的確是我們捉走的，但一直以禮相待。不過我們只是應我們盟友的要求去做，現在人已經交給了對方。所以就算你能在谷中把我、春師叔、歡希和媛媛殺光，也絕不會找得到你妹妹。」

謝鋒問道：「如果妳告訴了我，妳不就出賣了那盟友嗎？」

張栢詩道：「這個不用你管，快說，要不要和我合作？」

謝鋒思付良久，才答道：「好吧！就信妳這一次吧。」

張栢詩笑道：「這才像樣吧，我要走了。」

走到密林，入林前，回望謝鋒一眼，笑道：「其實你近看起來也很帥的，再見。」說完才消失在黑暗的林中。

謝鋒拿她沒法，唯有搖頭苦笑。

我以為又一次滑入雙峰

臭

樓主係咪好撚憎張柏芝

似係

以為又有甜

歡希又會跟咗佢地嚟？定本身係同一伙？

栢芝

樓主可能就係停瘋

個陣講靚仔得希哥可以同霆鋒鬥下

馮德倫？

Fish man lok

好似出得快左

無人推？

見少人留言支持
留個名先

繼續推

推推推推推

嗰段時間係希哥全盛期，呢三個唔合資格

Beyond 會唔會出

冇文

當世四大天王︰黎郭劉張52

第二天，謝鋒把張栢詩的交易告訴伊臣和三個師妹。

伊臣道：「實在摸不著頭腦，這樣的交易，她可以有甚麼得益？」

謝鋒道：「這個我也想不通，只是如果她說的是真話，我們唯一的選擇，似乎就只有和她合作。」

楊榕道：「哼！我始終覺得這妖女不太可信。」

伊臣道：「不過如果妖女說的是實話，我們把他們通通找起來也沒有用。再說，我曾在谷中逗留半年，若被鑄劍谷的兩大谷主發現違反谷規，就會馬上逐出谷外，絕不姑息。」

楊妍頗有興趣的問道：「是了，臣哥當年跟的那位谷主。」

伊臣道：「哈，開頭的三個月是跟黃谷主，後來的三個月，就跟林谷主。」

謝鋒奇怪的道：「不是只跟一個谷主嗎？怎麼會兩個谷主都傳藝於你？」

伊臣道：「因為在開頭三個月後的決鬥中，我和對手打和了。所以兩位谷主交換徒弟，修練三個月再作比拼。」

楊榕也給勾起興趣的問道：「那再三個月後的結果呢？」

伊臣答道：「最後，還是不分勝負、打成平手。」

楊嬌似乎捕捉到點甚麼，追問道：「那位能夠跟臣哥兩次成平手的人是誰呢？這人肯定不簡單。」

伊臣好像有點尷尬的答道：「當時學藝未精吧。」

楊嬌笑道：「臣哥還未說出那人是誰呢！」

伊臣有點無奈的道：「她是星華四秀之一楊子嬅。」

謝鋒道：「他能跟臣哥平分春色，武功定是很高吧。老實說，昨天我也給你打怕了。」

伊臣道：「鋒弟過獎了。」

楊嬌卻露出一個大有深意的笑容向伊臣道：「女人能跟男人打成平手，也未必一定要靠武功，也可能是臣哥憐香惜玉吧。對嗎？」

伊臣灑脫一笑道：「哈，太久了，大都忘記了。」

楊嬌卻還不放過伊臣，追問道：「那楊子嬅是怎樣的人，武功如何？」

伊臣答道：「她這人很有熱誠，對武學也很有天分。本來是個賣藥郎中，也有當應診大夫、懸壺濟世。後來以家傳武學參加了星華派的武術大會，加入了星華派。時間不早了，要去拜見林谷主了。」

Live

千嬅

華星四秀
亂估四個都係女黎
何詩詩
楊子嬅
仲有邊兩個呢

鄭瘦人？

唉live左

以謝鋒既天資 調教半年會唔會勁過醫郎

醫神先岩

有文
推推先

張榮之死，一定同蔡燶華有關

肯定係用左禁術「蝕到空虛」

一定關腿聖譚伯事
譚伯投靠朝庭拎著數
張榮睇唔過眼講幾句就比譚伯暗殺

當世四大天王︰黎郭劉張53

這三個月，謝鋒拋開對妹妹的擔憂，全心全意向林大文請教武學上的難題。每有所問，林大文幾乎都能給予清晰詳盡的答案，很多時甚至可以發掘更多的可能性，不愧為享負盛名的武學大行家，讓謝鋒在武道上的修為作出驚人的突破，更練成沉穩的潛龍劍法。

而伊臣和楊家三姊妹也乘著謝鋒練劍的時間，向兩位谷主請益，兩位谷主對每一項的武學範疇都有很深入的認識，而且知無不言、言無不盡。如果遇到未有見過或未有想過的疑難，更是如獲至寶，細心參詳。幾個月時間，各有所獲。

時間在比較平和的氣氛下逐漸溜走。

九月一日，月黑風高，鑄劍谷之巔，謝鋒和陳春到了一較高下的時候。一面，是兩位觀戰的谷主和詹老頭，其他人都不在場，以免影響比武的二人；另一面，是直逹谷外的萬丈高崖。

自長沙的大宅見過一面，幾個月來，第一次再見到陳春，謝鋒一眼看去，已經可以從其眼神氣度知道陳春的武功在短短數月間大有精進，心中駭然。

而陳春的驚訝，也不下於謝鋒，可見二人在兩位谷主的調教下，進步神速。

之前一直沒有用武器的陳春，今晚持著一柄短劍，一望而知是黃大文為他度身訂造的。

詹老頭向二人叫道：「今天的比試沒有規則，以切磋武藝為主，點到即止。老夫會充當裁判，勝負若分，老夫會馬上敲響手上的銅鑼，兩位就要馬上停止，明白嗎？」

謝鋒和陳春都看著詹老頭點一點頭，以示明白。

詹老頭再叫道：「第一聲銅鑼敲響，比試就正式開始。」

搭一搭兩人的肩後，詹老頭退到兩大谷主身邊。

「噹！」比試正式開始。

兩人卻未動手，陳春持著短劍放到身前，盯著謝鋒道：「謝鋒，你從武陵追到長沙再追到這個鑄劍谷，不就是為了找回妹妹吧。如果你今天能打敗我，我就把你妹妹的下落告訴你。但如果落敗的是你，你以後就不要纏住我們，敢答應嗎？」

謝鋒明知陳春這一番話是要削弱自己的氣勢，但還是不禁被他影響了。如果答應了，難度打敗了，就不再找妹妹嗎？這是不可能的。但如果不答應的話，就明著告訴對手，自己沒有必勝的把握，犯了比武的大忌。

謝鋒想了想、眼神也不退讓的答道：「陳春，妹妹的行蹤，我已經有點眉目。今天的比試，純粹是為了打你打敗，讓你步你師侄的後塵吧。」

陳春一點不受影響的冷笑道：「哈，好小子，還敢在我面前提卓東。待會就算銅鑼聲響，我也不會停手，一定要把卓東的血債討回來。看招！」

陳春的的人隨短劍閃電襲向謝鋒，二人正式拉開戰幔。

打打打

打佢老母閪就啱

陳春會用咩招？
西伯利亞劍法？

圍繞身邊已600天，你喜歡過我60秒嗎

打爆陳春袋

一劍到尾
大地回春
刀光劍影

我買霆鋒贏

西伯利亞劍法應該係彷陳春先會用到,

陳春之後會唔會投身朝廷做鷹犬

犯賤劍法，一劍到尾

唔知陳春個結拜大佬伊麵會唔會出黎幫拖

想睇佢地四兄弟一齊出場

極速輕功，
頭搖又尾擺

係咪會同西毒出合體技

好正 希望出多d俾多d好文我地睇
加油

有文未

那麼動地驚天愛撚過

文呢

當世四大天王︰黎郭劉張54

陳春一劍揮出，就想起三個月前，第一次見黃大文時，他所說的話：「陳春，你一招一式，沉穩有餘、變化不足，很容易被人看穿後著變化。遇上高手，勢難討好。如今傳你一套專為你而設的劍法，重點在於一個「賤」字，名為「犯賤十式」。分別為強悍、硬朗、威武、階磚、階梯、蜜甜、自願、賊船、磨折、鏡子。」

這套劍法的精義在於為求傷敵，不擇手段，而且變化萬千、時虛時實、忽上忽下、有快有慢，總之永遠估計不了其下一式所攻之處。

陳春感覺自己的精氣神都合而為一，每攻出一劍，都能迫得對方退後一步，方能抵擋。如果換成修練之前的謝鋒，早已落敗身亡。陳春連攻九劍，謝鋒就連退了九步。

而退了九步之後，謝鋒已經退無可退，因為身後已經是萬丈懸崖。再退一步，即無死所。

陳春也使出「犯賤十式」中的最後一式「鏡子」。所謂的「鏡子」起手式和上一式「磨折」竟然一模一樣，接戰至今，謝鋒還是第一次看得穿陳春的後著。

謝鋒拋開顧慮，把剛學成的潛龍劍法全力施展。蝴蝶玉劍直擊中陳春手中的短劍劍尖，那知這柄短劍原來是虛招。一柄淬了毒的小匕首不知何時到了陳春的左手上，真的像鏡子般，和右手上的短劍一左一右的向謝鋒攻來。

站到一旁的詹老頭見到那柄淬毒匕首，就馬上敲響銅鑼，終止比試。

陳春卻完全不理，還加快速度把匕首戳向謝鋒。謝鋒暗叫一聲「很賤」，人急智生的他馬上跳到陳春身上，雙手抓住他的肩膀，讓陳春無從發力。

陳春那想得到謝鋒有此奇招，整個人被謝鋒拉得失去平衡往前飛跌。而他前面，正正就是萬丈懸崖。就這樣，謝鋒跳到陳春身上，兩人一同掉到懸崖之下。

崖上的詹老頭和兩大谷主馬上衝到崖邊，也已經於事無補了。

危急下，謝鋒躍離陳春，運勁一劍插進山崖的石壁才止住跌勢，吊掛在懸崖上。陳春見狀也仿傚謝鋒，以短劍插向石壁。那知這柄短劍，只是普通貨色，一碰上堅硬的石壁就應聲折斷。伴隨著一聲慘叫聲，陳春也直接墮下山崖。

懸吊在半空的謝鋒聽到上方詹老頭的叫聲，馬上叫道：「我在這裡呀，快給我垂條繩子下來，快捱不住了。」

詹老頭回了一句：「好，等等。」

不久後，謝鋒就利用詹老頭找來的繩索回到崖上，險死橫生。

謝鋒一上來，詹老頭就問道：「陳春呢？」

謝鋒無奈的答道：「掉下去了。」

詹老頭神色凝重的嘆道：「唉！這次比武竟弄出人命，真糟糕了。」

林大文道：「這段山崖多有樹幹突出，陳春未必會直接掉到崖底的。」

黃大文也道：「我也覺得陳春不會那麼容易死的，我們幾個下去看看。謝鋒，你先回谷休息一下，也告訴大家現在的情況吧。」

謝鋒也已經很累，就答應了，自己一個摸黑下山。

陳春

轉行小混混

會唔會有古先生
必殺技叫必殺技

由第一個post追到live
好高汁

陳春對謝鋒呢段好似平淡左少少咁，不過依然非常高汁 。

高汁到！ 按爆正評

很賤

表現唔到謝鋒既成長

打999求助

陳春套劍法睇落意境好低
本身話佢無招式 解決方式係硬塞十招比佢

加上陳春本身係拳腳為主
呢家直接丟哂本身既功夫

主角謝峰果招明顯高汁d

keep到每日一篇，支持

當世四大天王︰黎郭劉張55

才走到山腰，謝鋒就聽到急促的腳步聲迎面而來。

再走多幾步，就和來人打個照面，幾乎相撞。

來人正是一身白衣赤足的張栢詩，她一見謝鋒就問道：「謝鋒！你怎麼會在這裡，春師叔呢？」

謝鋒無奈道：「他……已經掉到山崖之下了。」

張栢詩瞪大雙眼道：「甚麼！我剛才隱約聽到師叔的叫聲，難道…….」

謝鋒嘆道：「唉！我也不是存心要害他的掉下去的，跟他比武，也是應妳所求，我只是為了救回妹妹。對於陳春的意外，我也很遺憾。」

張栢詩聽畢謝鋒的話後也不見得傷心，大眼睛還僥有興致的看著謝鋒這大仇人，微嗔道：「謝鋒，你一再把我的情郎殺死，難道你想要當我的情郎嗎？」

謝鋒見她嬌艷欲滴，就決定作弄一下她，瀟灑一笑：「當妳的情郎？有何不可？」伸手就作勢要擁栢詩入懷，栢詩不虞謝鋒有此一著，嚇得慌忙避開，狼狽不堪。謝鋒哈哈大笑，樂不可支。

「無賴！」張栢詩頓足叫道：「哼！謝鋒，我跟你沒完沒了。」

說完，就氣沖沖的往山上方向走去，似是還未死心。

邪派中人，就是不理世俗的眼光，實踐內心最真的想法，追求最純正的自由。張栢詩就是其中的表表者，所以她可以坦然面對生離死別，也視男女間的關係如同兒戲。

看著栢詩的背影，謝鋒收起笑容，感到頭有點大了。旋即想起，還未有妹妹的下落，於是馬上追上去。

突然，後面卻傳來凌厲得有如實質的殺氣，陳歡希飄逸靈巧的極愛劍法全力施為。霎時之間，劍影重重，果然不愧為天下間最出色的刺客。

已經筋疲力竭的謝鋒當然無法抵擋，馬上撲前倒到側邊的密林，才轉身迎戰。剛撲到地上，背後的劍氣如影隨形的直攻背心要穴。謝鋒馬上在地上翻了一圈，才堪堪避過一劫。

彈起身來，才看清偷襲自己的人的模樣。

謝鋒之前未正式見過陳歡希，不過從劍氣已經認得出這人就是當日在船底偷襲自己的人。

陳歡希狠盯著謝鋒，一字一句的向他道：「謝鋒！你一再壞我們好事，我保證要把你弄得生不如死，你走著瞧吧。」

說完，就領著跟在後面的媛媛隨張栢詩走到山上。

謝鋒回到谷中，會合了伊臣等人，並告知他們最新的發展。

眾人也想不到比試會弄成這樣，唯有回房休息，等天明再作計較。

別笑我，我犯賤

留下眼 留下耳 陪著自己不給你

春宮圖

真係幾好睇

點解謝霆峰性格突變左咁⋯

可唔可以快D番去到4大天王
唔太like 謝峰

本身個主角好似就係謝鋒

冇變到，同真人一樣
一開頭好似正人君子，
唔唔熟既勁過佢既就好有禮貌
但骨子裡都係一個愛造作既mk

當世四大天王︰黎郭劉張56

丐幫幫主

第二天早上，謝鋒五人在大廳找到詹老頭和林黃兩位谷主。

謝鋒一見到三人，就馬上問道：「三位前輩，有找到陳春嗎？」

詹老頭搖頭答道：「找不到，找了一整晚也不見。」

謝鋒嘆道：「唉！」

詹老頭道：「跟他來的兩女一男，昨晚也走了。叫栢詩的那個女孩托我把這個錢袋還給你的。」

說完，詹老頭就把謝鋒在船上失落的錢袋物歸原主。一拿上手，謝鋒發現不妥當，因為這個錢袋明顯不是自己的。不過，謝鋒就隨即想到自己和栢詩的交易，只是不知道最終竟然把陳春打到掉下山崖，交易還是否有效，也不打話，把錢袋收起。

商量一番，謝鋒五人決定多留幾天，協助找尋陳春。

當日，他們在山崖上下來來回回的忙了一整天，也找不著陳春的任何蛛絲馬跡。最奇怪的是，就算陳春真的掉到山崖下摔死了，也總該找到屍體。而如果他未死，又是如何可以從高丈墮下而保命，現在又到了那兒呢？

晚上，眾人帶著一大堆疑問回到自己的房間。

謝鋒才有閒情一看張栢詩「還給」自己的錢袋，深黑色的錢袋左下角還繡了一對翩翩起舞的蝴蝶，非常精緻，心想雖然我的錢袋不是我的，不過也可以將就點用吧。

一打開錢袋，就發現除了幾個零錢外，還有一張字條。字條上公公整整的寫著六個字：「十二月星華山」。謝鋒現在一見到星華兩個字就頭痛，不過既然張栢詩知道自己把陳春打下山崖，仍然給自己送來這張字條，即是說交易還未告吹，馬上又燃起了找回妹妹的一絲希望。

翌日，眾人繼續搜索陳春，謝鋒也趁機把錢袋藏有字條的事告訴伊臣和楊家三姊妹。

伊臣道：「星華山位於江東東吳國境之內，在會稽以南，山越一族聚居之地。而且我剛好還有點事要到那頭辦，我們在谷中再盤桓多幾天才出發吧。」

謝鋒道：「臣哥，真的非常感謝你。」

伊臣笑了笑道：「哈，大家兄弟，不用客氣了。」

再多留幾天，謝鋒五人拜別詹老頭和兩位谷主。

這三個多月來，楊家三姊妹閒著無事，就整天都纏住詹老頭，讓他說說江湖間的武林軼事。這詹老頭對這三姊妹倒是非常喜愛，加上詹老頭明顯長期在江湖闖蕩、為人又風趣幽默，姊妹三人總是聽得津津有味。

只是詹老頭顯然對各種武學都有深刻的見解，只是不知甚麼原因，每每說到武學上的難題，總是會挪到別處。反而黃大文和林大文則各傳三人一項武技，所獲甚豐。

現在忽然要分開，大家都有點依依不捨。不過，隨住吊車的徐徐而下，謝鋒五人還要繼續他們救回妹妹的任務。

那知他們才下了吊車，剛穿出山洞，麻煩就找上門了。

樓主加油

真係唔夠飽
咁就無啦嘅感覺

希望快啲到東邪西毒出場,解釋埋張榮之死

想睇陳奕迅多啲

Eason同檸檬有咁fd?

以前真係稱兄道弟

eason 都入過英皇喎...

邊個係詹老頭？

霑

留名追故

仲有咩人會出

當世四大天王︰黎郭劉張57

一出山洞不久，謝鋒五人就見到衣衫襤褸的「無賴俠盜」鄭中飛在到處查看。他一見到謝鋒五人，就喜形於色的迎上來道：「哈哈哈哈，終於等到你們了。」

楊榕向謝鋒道：「大師兄，三個多月前，在襄陽想輕薄小師妹的無賴就是他。」

鄭中飛馬上澄清：「唏！我沒有輕薄妳師妹呀。我只是替幫主老人家選購胭脂水粉給幫主夫人罷，才站得近點，那知就給那不男不女的女子冤枉了，真是無辜呀。」

謝鋒一看鄭中飛的模樣，雖然身穿破衣麻布，但仍難掩氣度不凡，加上知道他跟伊臣同屬丐幫，向伊臣問道：「臣哥認識他嗎？他真是你們丐幫中人？」

伊臣無可無不可的答道：「丐幫「無賴俠盜」鄭中飛，江湖誰人不識？」

鄭中飛得意洋洋的道：「對呀！我就是名震江湖的「無賴俠盜」鄭中飛了，多謝多謝，過獎過獎。哈哈哈哈。」伊臣說出來時，已經有點冷嘲熱諷的味道，他卻全盤受落，似是聽不出來。

楊妍見了這個人就覺得煩厭，少有地兇巴巴的問道：「你這人的外號那麼古怪，又無賴，又俠，又盜的，是好人還是壞人呀？」

鄭中飛色迷迷的看著楊妍，哈哈一笑：「小妹妹，哥哥我平時是大俠，喝醉了便是無賴，莫財時就當大盜呀。妳說有多好，哈哈哈哈。」

楊妍見他仍色迷迷的看著自己，一點收歛下的意思都沒有，怒道：「哼！你現在定是喝醉酒了，小妹闖江湖就是要行俠仗義，專對付你這種無賴，看招！」

謝鋒微笑立在一旁，沒有出手的意思。楊榕見謝鋒如此，也選擇袖手旁觀。

楊嬌當然不會坐視不理，幾乎心靈相通的跟楊妍同時出手，一出手就是成名絕技明暗補陣。

「哇！我擋，我擋，哇！姊姊的手很滑，哇！妹妹的手更滑，哈哈哈，不枉此行，不枉此行。」只見鄭中飛左右開弓，守得密不透風，還有閑情的在討便宜。

楊嬌楊妍怒不可遏，加強功力，但始終攻不破鄭中飛的防守網，反而越打越急，越打越亂。

「啊！無賴。」突然間，楊妍大叫。

「哈！過癮。」原來鄭中飛看準個破綻，還伸手摸了摸楊妍的臉蛋，果然一副無賴的模樣。

伊臣叫道：「好了！大家是友非敵，快停手！」

伊臣和這鄭中飛顯然是認識的，但不知怎的，就好像對他很不友善，大違他一向熱情好客的作風。鄭中飛也似是有意回避他的眼神，兩人間似乎發生過一些不愉快的事件。

三人聽到伊臣的叫聲，也憤憤不平的退開。

伊臣向鄭中飛問道：「飛，快說，你要纏著她們幾個小姑娘，所謂何事？」

鄭中飛答道：「氣！我不是要找她們小姑娘呀，我是要找你呢。」

伊臣皺一皺眉道：「找我？」

鄭中飛道：「不不不，其實是幫主要找你。」

學友會出場

伊臣 千嬅中飛

明暗補陣

eason同中基有咩過節？

2005年，鄭中基的《無賴》和陳奕迅的《夕陽無限好》同時入圍十大勁歌金曲，成為金曲金獎最強有力的競爭者。甚至《夕陽無限好》還摘得了最佳編曲和填詞這兩大很有分量的獎項，不過最終還是鄭中基唱着《無賴》捧走了金曲金獎。
陳奕迅及後也認同《無賴》確實很流行，自己也會朗朗上口的跟着唱。但是回憶起來，仍然掩飾不住得失落
當年《U87》專輯口碑很不錯，那時候我覺得《夕陽無限好》簡直是年度歌曲，可惜最後沒得到大獎，那份壓力讓我覺得落空了，原來我還是自視過高，這是入行十八年來第一次為自己感到失望。

雖然Eason在各大頒獎禮上拿獎拿到手軟，但可以看得出，他對這次輸給鄭中基還是很介意的。
兩人幾乎同時出道，鄭中基頂着「歌神」接班人的頭銜領跑前半程，是最炙手可熱的明日之星，後來他「自廢武功」跨界去拍電影。陳奕迅迅速趕超，E神的大名在華語樂壇聲名鵲起，歌迷們對他接棒「歌神」得呼聲也是最高，但想要扛起「歌神」的大旗，還需要更多的優秀作品和歲月沉澱。

原文網址：

簡單啲講
兩個差唔多時間出道
中基一直壓住Eason

楊千嬅

我都覺得應該關千嬅事

真係論唱功 鄭中基真係高一兩班
上年金像獎唱個段

btw 鄭中基係佢自己自爆 幾時先唱返歌

屌 輸比無賴好正常
夕陽無限好又唔係最好聽個首

一睇到鄭中飛，腦海自然就係暴龍哥把聲。尤其是佢哈哈哈個d笑聲，我就黎成個腦都係

鄭中基嘅歌真係超好聽，點解當年要自廢武功

以前幫譚張兩聖鑄劍，已半隱退嘅鳩噏尊者會唔會出場

一邊食牛歡喜 一邊唱無賴

鄭中基最mk果陣同千嬅拍拖
千嬅係Eason 老朋，eason梗係唔妥鄭中基

但若果鄭中基唔係自爆
佢同Eason應該會鬥唔定
唔似依家Eason 咁冇對手又頹又回塘

有對手先有進步

我又唔覺暴龍哥唱歌咁勁
暴龍哥唱情歌係好得，
但其他類型冇咁勁
而且音域就又冇eason咁廣

如果真係初期壓eason既，
反而係mk鋒，係英王當時怒捧mk鋒，
冇咩理過eason,
係mk鋒衰自己
之後有d威脅既就係古sir,
但鬥得幾年就收皮

又追到live

中飛嗜酒，醉酒誤事

古sir係咪上左大陸

今天今天星閃閃

當世四大天王︰黎郭劉張58

伊臣問道：「幫主找我有甚麼事？幫中發生了事嗎？」

鄭中飛攤一攤手道：「幫內沒甚麼大事發生，至於幫主他老人家為何要找你，這個我也不太清楚了，我只是傳話的。說不定他要揍你一頓吧，哈，肯定是這樣，哈哈。」

伊臣還在苦苦思索道：「這就奇了。」

鄭中飛又道：「飛鴿已經放出，幫主隨時會出現，大家自己小心了。」

謝鋒不太明白，「北丐」張友友會來，為什麼要小心。但見伊臣雖不置可否，卻微微點頭，以示明白鄭中飛的意思。

丐幫幫主張友友年青時已開始醉心武道，是江湖著名的武痴。即使如今貴為一幫之主，仍不顧身份，毫無架子，如小童一般經常吵著要跟人比武。出道時，隻身力挑丐幫十八區分舵，未嘗一敗，震驚中原。

眾人慢慢步出密林區，向著新野城進發，打算到了新野城安頓一晚，再到襄陽城僱船南下。

鄭中飛走在最前引路，又一面逗著楊妍玩。楊妍初時並不管他，但他說著說著，又忍不住笑起來，那模樣要有那麼動人就那麼動人，看得鄭中飛色授魂與。伊臣則一副心事重重的墮在隊尾，其他人走在中間。

謝鋒初時步步為營，怕遭到陳歡希他們的伏擊。不過旋即想到，現在自己功力大增，我方又人強馬壯，伊臣和鄭中飛本身就是一等一的好手，再加上楊家三姊妹，想來就算腿聖譚伯麟要來偷襲，恐怕也勢難討好。

如此實力，確有挑戰任何勢力的條件，對救回妹妹的信心大有提升。

正開心得想高歌一曲之際，忽然間，風雲色變，爽朗的笑聲和一襲灰影從天而降，就落在謝鋒和楊家三姐妹正中間。夾雜著強大的氣勁壓頂而來，四人幾乎連提起雙臂的動作也做不到。

地動山搖、石破天驚，四人還未看清楚發生何事，身上已經被一記棒子掃中，向外拋飛。謝鋒飛到地上，才見到一名身穿灰衣的中年男子眉飛色舞的站在四人間的中心點。

快狠準勁，都未足以形容其武功。最傳神的，是一個實字，氣勁功法，全都有如實質，欲避無從。稍為受其牽扯，立時形礙於物，進退兩難。如此武功，駭人聽聞。

見到此人，連一向玩世不恭的伊臣和無賴成性的鄭中飛都露出發自內心的尊敬神情，同聲叫道：「幫主！」

來人正是武功蓋世的「北丐」丐幫幫主張友友，雖然一身灰衣麻布，但仍氣派不凡。

原來丐幫的傳統，是以武會友，所以不論是剛認識的，或是久未見面的故交，不論敵友都要切磋一輪，才談正事。其中以幫主張友友最為熱衷，不論吃飯睡眠上茅厠，只是他一想到新的攻守方法，就會馬上以身邊人來試招。偏是他武功又極高，打起上來總是傷痛難免，幫眾們苦不堪言。是以幫中上下，應付危險或者偷襲都是駕輕就熟。

而鄭中飛之所以要大家小心，就是知道幫主一來，定會找謝鋒他們試招，痛痛快快的大打一場。

伊臣和鄭中飛同為丐幫中人，一見面不打起上來，關係似乎真是不太好。但兩人都似是天生豁達的人，很難想像會不喜歡對方。謝鋒有想過可能大家爭奪幫主之位而鬧翻，但細想兩人都不太似有這種名利心的人，此事實在奇哉怪也。

謝鋒

張友友

獨醉者，不甘俗世擺佈，自有蒼天給我的路
願寄居，秋山中，莫與天比高，如紅葉般，不識時務

友友實在太多招式 而且武功感情豐富
上次睇佢嘅演武會睇到我喊左

學友

我要打架 ！我要打架！！！

食屎啦你.jpg

餓狼傳說

我陳春⋯不會輸給同一個人⋯兩次！

明明學友武功應該最勁
但講到佢東成西就咁有陣膠味
霸氣全冇
即係諗起佢叫梁潮偉殺佢個scene

無人走得出我陳春劍圍

張遼？

張友友終於出黎！

當世四大天王︰黎郭劉張59

謝鋒調息一輪，發現自己竟無受內傷，可知張友友已經完全做到收放自如。發出的氣勁，在傷及對方經脈前，就可以馬上收回來，不多一分不少一毫。

謝鋒和楊家三姊妹站了起來，前者恭敬的向張友友道：「秀聖門謝鋒，拜見張幫主。」

「秀聖門呀。」張友友看了看謝鋒，走過去謝鋒身前，拍一拍其手臂似笑非笑的道：「這麼弱呀。」

謝鋒尷尬的道：「比起張幫主來，當然遠有不及吧。」

張友友說話很簡短很急速、有點無頭無尾，態度卻很是熱情。

伊臣心繫幫務，向張友友問道：「幫主，幫中有甚麼事發生嗎？」

張友友氣道：「對了，就是沒有事發生，事情都給你擺平了，正悶得發慌。」

伊臣早已經習慣了張友友的說話方式，再問道：「那幫主為何要讓中飛找我？」

張友友又露出那似笑非笑的表情道：「我呢，要傳你十八掌呀。」

又續道：「不然，為何叫傳功長老，那小無賴找你呢？」

伊臣不敢相信的怪叫道：「師父……」

張友友道：「別叫我師父了，我們丐幫，人人平等，大家兄弟，研究武學，互相提點一下罷。」

伊臣道：「幫主……」

張友友道：「別叫我幫主，幫主之位，有能者居之，明天開始，你就是丐幫幫主了。」

伊臣奇道：「幫主！？我！？」

張友友道：「對對對！我剛決定了，要把丐幫幫主之位，傳給你。」

伊臣怪叫一聲道：「那怎麽可以？」

張友友拍一拍胸膛道：「年青人，怕甚麼？當年呀，我從劍神許冠森前輩手上，接過這打狗捧呀，也差不多是這個樣子的。這幫主一當，就當了二十年，是時候傳給你了。將來，到你遇到適合的人，就傳給他吧。就這樣吧！」

接任幫主的消息來得太突然，伊臣還未能相信，呆呆的看著張友友。

但張友友卻似對伊臣的反應一無所覺，一面把懷裡的東西塞到伊臣手上，一面說出來：「幫主信物、幫眾名冊、打狗棒、錦袋…….也給你吧。哈，完成。」

看到那手掌大小的黑色錦袋，伊臣再叫道：「幫主，你連這個也給了我？」

張友友理所當然的道：「是啊，橫豎我留住也沒有用，當然是給你啦。別要婆婆媽媽，你再傳下去就成了，別要煩我。」

伊臣似乎知道錦袋內所放的是甚麼，不過謝鋒見是丐幫內部之事，也不多問。

張友友非常輕鬆的道：「哈哈，完成，完成。以後丐幫就靠你了，好好的辦，我有事，先走，再見。」

還未等伊臣答話，就轉頭走到鄭中飛的面前：「中飛，你是傳功長老，快把降龍十八掌和打狗棍法傳給伊臣吧。他練成之後，還要跟我打。」

鄭中飛答道：「明白了，幫主。」

張友友道：「氣，都說了我不再是幫主了，再見。」

「各位再見。」說完，就一溜煙的走了。

不旋踵，張友友又從去路走回來，走到謝鋒身前道：「吖，還有一事，剛才忘記了。你是謝鋒吧，有時間呀，上星華山，找梅掌門呀。現在呀，江湖盛傳你呀，是殺張榮的凶手。不過呀，我第一個呀，就不會信，因為你肯定呀，打不過張聖的。但星華派的人呀，似乎認定是你呀，不過呀，放心呀，梅芳呀，是明白事理的人呀。我真是要走了，再見。」

說完這番話，又一溜煙的走了，來去無蹤。

絕代高手，果然神龍見首不見尾。

慘，俾人潤

鄭中飛攤一攤手道：「幫內沒甚麼大事發生，至於幫主他老人家為何要找你，這個我也不太清楚了，我只是傳話的。說不定他要揍你一頓吧，哈，肯定是這樣，哈哈。」

哈，肯定是這樣，哈哈。
有聲

張學友d「呀」真係

屌，諗起龍咁威

係

張學友啲 "哈"同"呀"
啲對話寫得幾好，表現到張友友個性格

張友友咁就出完佢既戲份啦？

笑咗

幫主會唔會走得太快

唔知點解好好笑

伊臣幾時用畸戈稱王稱霸

張友友成名絕技係邊首

李香蘭

鳩噏係咪林敏驄

見到呢句有d sad
eason之後，香港樂壇可能永遠都冇人接到歌神個位

都真係冇

當今之世，數武功最高淨返宋大俠同降兩度

宋生太老，傳黎都嘥氣，降兩度又始終欠左d霸氣，加上背景同官府糾纏不清

本來早幾年古老師有個勢，點知財迷心竅走去投入秀聖門去北方塞外

當世四大天王︰黎郭劉張60

聽完張友友的一番話，謝鋒又多一個到星華山的理由了。

而突然成為了丐幫幫主的伊臣似是未能接受，還未能反應過來。另一名有機會接任幫主之位的鄭中飛不但沒有任何不快，反而迫著伊臣，幫主前幫主後的要傳他降龍十八掌和打狗掍法。

謝鋒拍一拍伊臣的肩道：「臣哥，恭喜你成為了天下第一幫的幫主。」

伊臣也想通了，回復一向的爽朗道：「哈，實在太快了，蒙幫主錯愛，我定會好好把我幫治理得井井有條。唉！他走得太快，我還未有好好答謝他的栽培。」

鄭中飛在一旁插口道：「哈哈哈，這個幫主之位，你逃不了。不枉我多次詐醉誤事，這大麻煩之位總算落到你頭上了。哈哈哈，甚麼氣也消了。快來快來，我要把十八掌和打狗捧的秘笈給你過目。」

伊臣道：「哼！終於承認你是刻意建立胡鬧的形象來逃避幫主之位了。」

鄭中飛道：「哼！一早就跟你說好了，幫主之位，你的；子嬅，我的。」

伊臣怒道：「還好意思說子嬅，當年若不是你立這種狗屁不通的交易，子嬅怎會捨我而去呢？」

鄭中飛也怒道：「當時子嬅已經和你分開了，跟我在一起不知如何幸福美滿。只是我見你這麼可憐，才打算把幫主之位讓給你，誰知讓子嬅聽到，才會憤然離去。」

伊臣怒道：「你說甚麼？我要你讓？看我一招就把你打得四腳朝天吧。」

鄭中飛激嬲了伊臣，反而喜孜孜的道：「哈哈哈，好，打就打吧。」

伊臣運起無雙拳，一拳攻向鄭中飛，後者仍一臉不屑，輕鬆舉手擋格。伊臣每招攻出，都有一往無前、直搗黃龍的氣勢。反而鄭中飛每下出手，總是藏頭弄尾、不盡不實的。偏偏伊臣和他打起來，鄭中飛總是能夠避重就輕，或滾或躺，始終打他不著。

兩人纏鬥了一輪，大家也佔不到甚麼便宜。鄭中飛嘻皮笑臉的道：「哈哈，新幫主無論如何也打我不著，乖乖的學十八掌和打狗捧吧。」

伊臣聞言大叫：「哼！今天我定要揍你這無賴一頓。」然後飛身撲過去鄭中飛身上，把他壓在地上。

結果，兩人就在地上滾來滾去、扭作一團，毫無高手風範的你打我一拳，我踢你一腳。不一會，兩人臉上身上也傷痕累累。

謝鋒和楊妍同時叫道：「別打了。」

兩人果然停手，看到對方也是口腫面腫的怪模樣，也都大笑起來。

伊臣率先跳起身來，向鄭中飛遞出右手道：「中飛，我們間的恩怨，就此告一段落吧。好嗎？」

鄭中飛捉實伊臣的手，也站了起來道：「好，一筆勾銷吧，怕你嗎！」

見他們一時惡言相對，一時又和好如昔，楊妍問道：「兩個大男人，一時打起上來，一時又稱兄道弟，這是甚麼規矩？」

伊臣和鄭中飛一同答道：「這就是丐幫的規矩。」多年恩怨，化解於無形。

好基

樓主文筆真係好好
流暢之餘又繪影繪聲 睇到好有畫面

唔知兩大靚聲-王傑王菲幾時出場呢？

覺得之前e神講個個郎中係王傑

hehe

去到05~10仲有一堆有實力歌手有潛質去培養上去
側田又係衰私生活
軒仔又硬係差緊d
拍宇唔受人捧又自已有少少藝術家性格失踪返加拿大

女仲有一批
泳兒比人騎
衛蘭又跟錯人 自己又衰肥

會唔會有古巨基呢？

鄭中飛真係長期有聲，佢d哈哈哈笑聲

側田衰唔係衰私生活
係衰班痴線狗仔隊
日日跟蹤佢爆佢料，搞到佢心灰
軒仔我覺得係eason古sir果代，
唔算新一代
不過同eason佢地比就新少少，
但同柏宇果d比就太舊喇

王菲一早出左喇

自膠
太耐，一日一章
唔記得前面啲劇情

軒仔先35歲，點同伊臣，古sir果d半百中坑同一代呀

降兩度係邊個，估唔到

張敬軒
好似係

今日篇文呢？

冇文...

樓主有喜，休文兩天。

唔緊要啦 btw有咩喜要休兩天

做爸爸？ ？

究竟係呢個世界 古基會係個點既人？
我覺得佢幾似段譽果種人

樓主加油
唔好太趕出影響質素呀
最近2篇雖則快左
但水準有少少回落
加油

古「sir木阝」

現代陳歡希

學友出場篇文真係好高質
成個畫面出晒嚟

當世四大天王︰黎郭劉張61

闖星華山

因為伊臣要修習丐幫的兩大絕學降龍十八掌和打狗掍法，一行六人還是回襄陽城僱船南下，讓伊臣可以一面行程，一面練功。因為他已經成為新一任丐幫幫主，所以不敢偷懶，日夜練功。

謝鋒幾日也忙於把幾個月來在鑄劍谷所學加以消化，讓武功更上一層樓。只有那厚著面皮要跟上船的鄭中飛百無聊賴，終日纏著楊妍東拉西扯的說著他自己闖蕩江湖的威武事蹟。

經過一個多月的船程，終於到逹了江東軍閥孫權治下的南方重鎮會稽。

星華山位於會稽以南，建安、南平(今福建)一帶的山區，與世無爭。

剛到會稽，就收到壞消息，原來當地爆發民變。原居當地的山越族人在首領洪明的煽動下，建安、漢興（今浙江湖州南）和南平三縣百姓起義，各縣眾數萬人起義，反叛孫權，聲勢浩大。

往南之路全被封鎖，上星華山之路寸步難行，謝鋒六人聚在會稽的一間餐館內商議。

伊臣道：「如今農民起義越演越烈，孫權肯定會派兵平亂，形勢一觸即發。」

楊妍驚道：「打起仗來，不是你殺我，就我殺你，很可怕呢。」

鄭中飛馬上插口道：「放心，有我在，保證無人可以傷及妳半分，就算要了我的命，也會保妳周全。千軍萬馬我也視作等閒，不用怕了，哈哈哈哈。」

面對鄭中飛的自嗚得意，眾人早已習慣，楊妍也不再理他。

謝鋒思索一輪才道：「雖說往南之路全被封鎖，但以我們的身手，如果專挑偏僻山路而行，應該不難越過防線吧。」

伊臣道：「對，不過如果專挑偏僻山路，這裡到星華山的路程將會非常艱苦。」

見楊家三姊妹皆面有難色，謝鋒道：「這樣吧。你們都留在會稽城內，我一個人到星華山吧，反正只是上去解釋一下。」

伊臣道：「不，我要和你一起去，反正我一向捱得，我去過星華山，可以讓你少走點冤枉路。加上我的確有事要到附近的建安縣。」

楊嬌道：「我也可以去嗎？」

楊榕道：「不成，兵荒馬亂，太危險了。我們三姐妹留在幫裡等他們吧。臣哥、大師兄，萬事小心。」

楊嬌無奈道：「知道。」

楊妍向鄭中飛問道：「無賴，你也去嗎？」

鄭中飛答道：「妍妹，妳真關心我，我也出自丐幫，當然不怕路程艱辛。只是剛剛突然患上了頭痛症，幫主，請恕屬下未能相陪了。哎呀！很痛，很痛！」隨即按著頭部，作痛苦狀。

「一個人好端端的，怎會忽然頭痛起來？」楊妍明知他在裝傻扮癲，對他嚴言斥責。但不旋踵，見到他的滑稽模樣，仍忍不住大笑起來。

伊臣道：「不用裝了，中飛留在這裡也好，可以好好保護她們，至少不會吃虧。那麼明天一早，我和鋒弟就出發吧。」

鄭中飛又像個無事的人一樣道：「感謝幫主成全。」

伊臣沒好氣的道：「不要再幫主前幫主後了，你不是頭痛嗎？」

鄭中飛一臉認真的答道：「是呀。不過呢，頭痛在外表是絕對看不出來的，而且我已經用蓋世神功，將痛楚壓住了。」

眾人皆拿他沒法。

鄭中飛張圖又幾好笑

鄭中基有聲

係咪喜馬拉阿星
每次佢講野都到聲

佢應該要同鄭中飛合練鳩嗡大法

留係到係呀sa

直頭有畫面啦，哈哈哈哈

其實香港歌、影係密不可分嘅，可唔可以用劍法代表歌，用掌法代表電影咁
雖然咁樣提議好似遲左

當世四大天王︰黎郭劉張62

當晚，會稽城的客棧內，楊嬌和楊妍睡在同一間房。

楊嬌有點悶悶不樂，向楊妍問道：「臣哥和鋒師兄明天出發，不知會不會遇到妖女那一伙人呢？」

楊妍單純的答道：「以師兄和臣哥的武功，就算遇到也不怕吧，妳不用太擔心呢。」

楊嬌笑道：「哈，我怎會擔心臣哥呢？我又不是大師姐。」

楊妍也笑道：「哈，原來妳也看得出來，我也覺得大師姐特別著緊臣哥。」

楊嬌道：「也不難看得出朲，大師姐一向藏不住心事。妍妹，妳那麼著緊那大盜，愛上了人家嗎？」

楊妍大嗔道：「怎麼可能？我怎會愛上這樣的人，為人無賴、偷雞摸狗、又嗜酒、又嗜賭。我心目中的理想夫婿，是英俊不凡、文才武功也是出類拔萃的英雄人物，絕不會是他。」

楊嬌精靈的眼珠一翻，微微一笑道：「男人不壞，女人不愛嘛。妳呀，也是時候開始懂得了怎麼誘惑人。妳自己不覺得，妳很愛跟他混在一起嗎？跟他一起，很快樂，時間也會過得很快。」

見楊妍露出思索的神情，楊嬌續道：「花樣年華，正是愛情來的時候，自然是戀愛大過天吧。難道妳不想知道，給擁抱到底有多好嗎？又難道老來方可以戀愛嗎？就算天真過傻過，至少，絕不曾後悔過吧。」楊嬌似在告訴楊妍，但更像在告訴自己。

楊妍羞道：「不跟妳說了，我要去睡了。」

Lived

哈哈哈哈

天真嬌

但更像在告訴自己

降龍打狗會唔會改一改名好啲

誰料妳為了他可這樣不雅

周星呢

打狗第一式 若被傷害狗

當世四大天王︰黎郭劉張63

第二天一早，謝鋒和伊臣就帶備了幾天的乾糧出發。

兩人在城西的城門出發，向西走了幾里路才折往南走，沿途避開官道，專走人跡罕至的山路。

他們晝伏夜出，走了幾天，才步出山區，身上衣衫，大都劃破。伊臣倒沒有甚麼，他自少已經刻苦，本來穿的都是粗衣麻衣。但公子哥兒般的謝鋒則十分不習慣，想到附近的村落梳洗一下、也借套衣服。

走不多久，見到不遠處有炊煙升起，兩人馬上加快腳步。大半個時辰後，他們到了一條尋常的村落。

村內住的都是山越族人，熱情好客，該村遠離城鎮，與世隔絕，所以沒有參與反叛孫權的民變。對他們來說，其實誰當皇帝，都沒有分別。

兩人進村，才道明來意，就得到村民們熱烈的歡迎。一來因為少有外來人到村，可以打聽一下外邊發生的事，二來他們見謝鋒一臉帥氣、伊臣也身形雄偉，一看就知不是尋常百姓。

村長把他們迎到自己的家，向二人道：「這裡是徐家村，窮鄉僻壤，無啥好東西，先喝兩口粗茶吧。」

時值十一月，已經開始入冬，天氣開始寒冷。謝鋒和伊臣經過幾天餐風露宿的日子，皆疲憊不堪，也不客氣，坐下來喝了兩口熱茶。

村長隨口向二人問道：「一看兩位，就知是非凡人物，何以到來此山野之地？」

伊臣答道：「非常感謝徐村長的招待，我倆不過凡夫俗子，只是戰事剛起，我們又有十萬火急之事要到星華山，所以才路過貴村，冒昧打擾村中安寧。失敬，失敬。」

村長笑道：「呵呵呵，不打擾，難得有外人到村，我們歡迎也來不及吧。」

旋又嘆道：「唉！何況天下之大，也難有樂土了。」

伊臣奇道：「聽村長的口氣，以是頗有感觸。」

村長道：「唉！我不過想起我的小女兒吧，她去年到附近的縣城購買些日用品，就沒有回來了。」

伊臣安慰道：「村長不用過份擔心，令千金定會吉人天相，早日回來。」

村長道：「對了。你們要去星華山，出村後往南走，一天路程就到。如果不嫌棄，今晚就在這裡度宿，明早才趕路吧。」

謝鋒道：「那麼我們就恭敬不如從命了。」

當晚，二人就在徐家村留宿，暫別以天為被、以地為床的生活。

伊臣係咪要試下徐家村嘅酷刑

眼睛張開身邊竟是徐

買野買到唔識返屋企

丐幫幫主有錢比阿徐瘋狂置裝？

買到成條村都窮埋

徐家村有冇肯亞血統

徐家村

仲要係去年開始買
買成年

當世四大天王︰黎郭劉張64

第二天一早，謝鋒和伊臣就告別了村長，繼續行程。兩人對徐家村村民們與世無爭的生活方式很是嚮往，只是兩人都是俗務纏身，難享清靜。村長們不但給他們乾淨的衣服、飽餐一頓及借宿一宵。臨走前，還向他們說，歡迎他們隨時回來，定當倒履相迎，二人心底感激。

果然如村長所言，往南再走了一天，就到了星華山山腳下的茶寮。

兩人在茶寮坐下，開始聊起星華派的事。

謝鋒問道：「為甚麼星華派門下甚麼人都有？又有和尚、又有道士、又有劉龍這種富家公子。」

伊臣答道：「這就要從他們收徒的方式說起。」

謝鋒興致盎然的問道：「哈，甚麼收徒方式會聚集了一批各式各樣的人。」

伊臣道：「自從二十多年前，星華派就開始舉辦一年一度的武術大會，以選拔人材。現任掌門梅芳便是第一屆武術大會的冠軍。自那時開始，參加的人絡繹不絕，是為武林的一件大事啊。星華派自掌門梅芳以下，三大護法、星華四秀和五散人，皆出自這個武術大會的。」

謝鋒不解的問道：「那麼勝出了比賽，就一定要加入星華派？」

伊臣答道：「也不一定的，星華派不會強迫獲勝的人入派。有不少人本身是出自其他門派，就算打勝了，也不入星華派，只為切磋武藝，或揚名於天下。」

謝鋒道：「這確是一個很好的方法去找到資質優良的弟子，怪不得星華派人材輩出了。但如果本身出自其他門派，不會尷尬嗎？」

伊臣答道：「其他門派的人，一般會先請示師父或掌門才參加的。連當世四大天王之一黎日月和寶麗門首席大弟子李曼勤也有參加過。」

伊臣續道：「當然，大部分本來不是武林中人，如果有機會加入星華，確是一個很好的選擇。例如星華四秀中的楊子嬅，本身是江湖郎中，後來棄醫從武；其師妹車婉參賽前是個江湖術士，替人看相算命的，尤擅於夜觀星象，最後也憑家傳武學，在武術大會技壓群雄，加了入星華派。最厲害的要數她們的大師姐文秀秀，參加比賽時才十五歲多，還只是個學堂的學生。雖然最後未能奪魁，但已經展現了極高的武學天賦。」

謝鋒奇道：「但我行走江湖這幾年，卻沒有聽過這樣的武術大會。」

伊臣道：「因為六年前，梅掌門不知甚麼原因，停辦了武術大會，而劉龍就是最後一屆武術大會的得勝者。他本是丐幫中人，不過丐幫是幫會，不是門派，所以也不用請示甚麼人。」

謝鋒再問道：「臣哥，你這麼熟悉星華派的武術大會，難道你也有參加過？」

伊臣笑道：「嘻嘻，這樣的武林大事，我當然要去見識一下吧。八年前的一屆冠軍就是我，不過我沒有加入星華派，而是繼續留在丐幫發展。要不然，怎能在百萬幫眾中脫穎而出呢？但畢竟我和星華派有點淵源，所以我不上山了。而且，我還有要事要辦，我們就此別過，明日中午就在這裡會合吧。」

謝鋒問道：「臣哥，你不上山，因為那楊子嬅嗎？」

伊臣道：「哈，當然不是，我和她，已經是過去的事。只是我乃丐幫中人，參與到你們秀聖門和星華派間之事恐怕不妥當。我參加過星華派的武術大會，跟很多人都有交情。放心吧，這只是小誤會，梅掌門明白事理，自會約束門人。而且我會在這裡接應你，除非舉派的人追殺你，否則的話，區區劉龍那種小輩，何足掛齒。」

謝鋒道：「好吧！明天中午，在此相會。」

FB Page:

宋大俠改名換姓參賽

李曼勤點解唔係姓宋